%\vspace*{-50pt plus 20pt}
\selectlanguage{american}
\mylessonsize
\begin{multicols}{2}%
{
\begin{center}{%\addfontfeature{Numbers=Lining}%
%\textsc
\label{orationes}
\textbf{Orationes ante divinum officium.}
}\end{center}

	Aperi, Dómine, os meum ad benedicéndum nomen sanctum
tuum~: munda quoque cor meum ab ómnibus vanis, pervérsis et aliénis
cogitatiónibus~; intelléctum illúmina, afféctum inflámma, ut digne, atténte
ac devóte hoc Offícium recitáre váleam, et exaudíri mérear ante
conspéctum divínæ Majestátis tuæ. Per Christum, Dóminum nostrum.
\hfill{}
\Rbar{}~Amen.\null
}

{
Dómine, in unióne illíus divínæ intentiónis, qua ipse in terris
laudes Deo persolvísti, has [hanc] tibi Horas [Horam] persólvo.
}
%\end{multicols}

%\bigskip

\mylessonsize
%\begin{multicols}{2}%
{
\begin{center}{%\addfontfeature{Numbers=Lining}%
%\textsc
\textbf{Orationes post divinum officium.}
}\end{center}

	Sacrosánctæ et indivíduæ Trinitáti, crucifíxi Dómini nostri Jesu
Christi humanitáti, beatíssimæ et gloriosíssimæ sempérque vírginis Maríæ
fecúndæ integritáti, et ómnium sanctórum universitáti, sit sempitérna laus,
honor, virtus et glória ab omni creatúra, nobísque remíssio ómnium
peccatórum per infiníta sáecula sæculórum.
\hfill{}
\Rbar{}~Amen.\null
}
%\end{multicols}


{
\Vbar{}~Beáta víscera Maríæ Vírginis quæ portavérunt ætérni Patris Fílium.

\Rbar{}~Et beáta úbera quæ lactavérunt Christum Dóminum.

%\bigskip

Et dícitur secréto \emph{Pater noster} et \emph{Ave María}.

%\bigskip
%\begin{multicols}{2}%
{PATER NOSTER, qui es in cælis, sanctificétur nomen tuum. Advéniat regnum tuum. Fiat volúntas tua, sicut in cælo et in terra. Panem nostrum quotidiánum da nobis hódie, et dimítte nobis débita nostra sicut et nos dimíttimus debitóribus nostris. Et ne nos indúcas in tentatiónem, sed líbera nos a malo. Amen.

\vfill{}

AVE MARIA, grátia plena, Dóminus tecum. Benedícta tu in muliéribus, et benedíctus fructus ventris tui, Jesus. Sancta María, Mater Dei, ora pro nobis peccatóribus, nunc, et in hora mortis nostræ. Amen.

\vfill{}

CREDO in Deum Patrem omnipoténtem, Creatórem cæli et terræ. Et in Jesum Christum, Fílium ejus únicum, Dóminum nostrum, qui concéptus est de Spíritu Sancto, natus ex María Vírgine, passus sub Póntio Piláto, crucifíxus, mórtuus, et sepúltus, descéndit ad ínferos, tértia die resurréxit a mórtuis, ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris omnipoténtis, inde ventúrus est judicáre vivos et mórtuos. Credo in Spíritum Sanctum, sanctam Ecclésiam cathólicam, sanctórum communiónem, remissiónem peccatórum, carnis resurrectiónem, vitam ætérnam. Amen.
}
}
\end{multicols}

