\item Lingua mea \textbf{cá}lamus \textbf{scri}bæ~:~* velóci\emph{ter} \emph{scri}\textbf{bén}tis.
\item Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in \textbf{lá}biis \textbf{tu}is~:~* proptérea benedíxit te Deus \emph{in} \emph{æ}\textbf{tér}num.
\item Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}mur \textbf{tu}um,~* \emph{po}\emph{ten}\textbf{tís}sime.
\item Spécie tua et pulchri\textbf{tú}dine \textbf{tu}a~:~* inténde, próspere procé\emph{de}, \emph{et} \textbf{re}gna.
\item Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} ju\textbf{stí}tiam~:~* et dedúcet te mirabíliter déx\emph{te}\emph{ra} \textbf{tu}a.
\item Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}dent~:~* in corda inimi\emph{có}\emph{rum} \textbf{Re}gis.
\item Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi~:~* virga directiónis, virga \emph{re}\emph{gni} \textbf{tu}i.
\item Dilexísti justítiam, et odísti in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem~:~* proptérea unxit te Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\emph{ti}\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\textbf{búr}neis~:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\emph{nó}\emph{re} \textbf{tu}o.
\item Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}au\textbf{rá}to~:~* circúmdata va\emph{ri}\emph{e}\textbf{tá}te.
\item Audi, fília, et vide, et inclína \textbf{au}rem \textbf{tu}am~:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum \emph{pa}\emph{tris} \textbf{tu}i.
\item Et concupíscet Rex de\textbf{có}rem \textbf{tu}um~:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ado\emph{rá}\emph{bunt} \textbf{e}um.
\item Et fíliæ Tyri \textbf{in} mu\textbf{né}ribus~* vultum tuum de\-pre\-ca\-bún\-tur~: omnes dí\emph{vi}\emph{tes} \textbf{ple}bis.
\item Omnis glória ejus fíliæ \textbf{Re}gis ab \textbf{in}tus,~* in fímbriis áureis circumamícta va\emph{ri}\emph{e}\textbf{tá}tibus.
\item Adducéntur Regi vírgi\textbf{nes} post \textbf{e}am~:~* próximæ ejus affe\emph{rén}\emph{tur} \textbf{ti}bi.
\item Afferéntur in lætítia et exsul\textbf{ta}ti\textbf{ó}ne~:~* adducéntur in \emph{tem}\emph{plum} \textbf{Re}gis.
\item Pro pátribus tuis nati sunt \textbf{ti}bi \textbf{fí}lii~:~* constítues eos príncipes super \emph{om}\emph{nem} \textbf{ter}ram.
\item Mémores erunt \textbf{nó}minis \textbf{tu}i~:~* in omni ge\-ne\-ra\-ti\-ó\-ne et gene\emph{ra}\emph{ti}\textbf{ó}nem.
\item Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textbf{in} æ\textbf{tér}num~:~* et in sǽ\emph{cu}\emph{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc}, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.
