\item Facta est Judǽa sanctifi\emph{cá}\-\emph{ti}\-\emph{o} \textbf{e}jus,~* Israël poté\emph{stas} \textbf{e}jus.
\item Mare \emph{vi}\-\emph{dit}, \emph{et} \textbf{fu}\-git~:~* Jordánis convérsus est \emph{re}\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavé\emph{runt} \emph{ut} \emph{a}\-\textbf{rí}\-etes,~* et colles sicut a\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item Quid est tibi, ma\emph{re}, \emph{quod} \emph{fu}\-\textbf{gí}\-sti~:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \emph{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \emph{si}\-\emph{cut} \emph{a}\-\textbf{rí}\-etes,~* et colles, sicut a\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item A fácie Dómini \emph{mo}\-\emph{ta} \emph{est} \textbf{ter}\-ra,~* a fácie De\emph{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \emph{sta}\-\emph{gna} \emph{a}\-\textbf{quá}\-rum,~* et rupem in fontes \emph{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dó\emph{mi}\-\emph{ne}, \emph{non} \textbf{no}\-bis~:~* sed nómini tuo \emph{da} \textbf{gló}\-ri\-am.
\item Super misericórdia tua, et ve\emph{ri}\-\emph{tá}\-\emph{te} \textbf{tu}a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est Deus \emph{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem \emph{no}\-\emph{ster} \emph{in} \textbf{cæ}\-lo~:~* ómnia quæcúmque vólu\emph{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\emph{gén}\-\emph{tum}, \emph{et} \textbf{au}\-rum,~* ópera mánu\emph{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, \emph{et} \emph{non} \emph{lo}\-\textbf{quén}\-tur~:~* óculos habent, et non \emph{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures ha\emph{bent}, \emph{et} \emph{non} \textbf{áu}\-dient~:~* nares habent, et non o\-\emph{do}\-\textbf{rá}\-bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et \emph{non} \emph{am}\-\emph{bu}\-\textbf{lá}\-bunt~:~* non clamábunt in gúttu\emph{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \emph{fá}\-\emph{ci}\-\emph{unt} \textbf{e}a~:~* et omnes qui confídunt \emph{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël spe\emph{rá}\-\emph{vit} \emph{in} \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Domus Aaron spe\emph{rá}\-\emph{vit} \emph{in} \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\emph{vé}\-\emph{runt} \emph{in} \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est.
\item Dóminus me\emph{mor} \emph{fu}\-\emph{it} \textbf{no}\-stri~:~* et benedí\emph{xit} \textbf{no}bis~:
\item Benedíxit \emph{dó}\-\emph{mu}\-\emph{i} \textbf{Is}\-raël~:~* benedíxit dómu\emph{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, \emph{qui} \emph{ti}\-\emph{ment} \textbf{Dó}\-minum,~* pusíllis cum \emph{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat \emph{Dó}\-\emph{mi}\-\emph{nus} \textbf{su}\-per vos~:~* super vos, et super fíli\emph{os} \textbf{ve}stros.
\item Benedí\emph{cti} \emph{vos} \emph{a} \textbf{Dó}\-mino,~* qui fecit cælum, \emph{et} \textbf{ter}ram.
\item Cæ\emph{lum} \emph{cæ}\-\emph{li} \textbf{Dó}\-mino~:~* terram autem dedit fíli\emph{is} \textbf{hó}\-mi\-num.
\item Non mórtui lau\emph{dá}\-\emph{bunt} \emph{te}, \textbf{Dó}\-mine~:~* neque omnes, qui descéndunt in \emph{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\emph{dí}\-\emph{ci}\-\emph{mus} \textbf{Dó}\-mino,~* ex hoc nunc et usque \emph{in} \textbf{sǽ}culum.
\item Glória \emph{Pá}\-\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}\-lio,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, \emph{et} \emph{núnc}, \emph{et} \textbf{sém}\-per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.