\item Sicut jurávit \textbf{Dó}mino,~* votum vovit \emph{De}\emph{o} \textbf{Ja}cob~:
\item Si introíero in tabernáculum domus \textbf{me}æ,~* si ascéndero in lectum \emph{stra}\emph{ti} \textbf{me}i~:
\item Si dédero somnum óculis \textbf{me}is,~* et pálpebris meis dor\-mi\-\emph{ta}\-\emph{ti}\-\textbf{ó}\-nem~:
\item Et réquiem tempóribus meis~: donec invéniam locum \textbf{Dó}\-mi\-no,~* tabernáculum \emph{De}\emph{o} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus eam in \textbf{E}phrata~:~* invénimus eam in \emph{cam}\-\emph{pis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in tabernáculum \textbf{e}jus~:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \emph{pe}\emph{des} \textbf{e}jus.
\item Surge, Dómine, in réquiem \textbf{tu}am,~* tu et arca sanctificati\emph{ó}\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui induántur ju\textbf{stí}tiam~:~* et sancti tu\emph{i} \emph{ex}\-\textbf{súl}\-tent.
\item Propter David, servum \textbf{tu}um~:~* non avértas fáciem \emph{Chri}\-\emph{sti} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábitur \textbf{e}am~:~* de fructu ventris tui ponam super \emph{se}\emph{dem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui testaméntum \textbf{me}um~:~* et testimónia mea hæc, quæ do\emph{cé}\emph{bo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum usque in \textbf{sǽ}culum~:~* sedébunt super \emph{se}\-\emph{dem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit Dóminus \textbf{Si}on~:~* elégit eam in ha\-bi\-ta\-ti\-\emph{ó}\emph{nem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in sǽculum \textbf{sǽ}culi~:~* hic habitábo, quóniam e\emph{lé}\emph{gi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens bene\textbf{dí}cam~:~* páuperes ejus sa\-tu\-\emph{rá}\-\emph{bo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam salu\textbf{tá}ri~:~* et sancti ejus exsultatióne \emph{ex}\emph{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam cornu \textbf{Da}vid~:~* parávi lucérnam \emph{Chri}\-\emph{sto} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam confusi\textbf{ó}ne~:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\emph{ti}\emph{o} \textbf{me}a.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.
