\item Facta est Judæa sanctifi\textbf{cá}\-tio \textbf{e}\-jus,~* Israël poté\emph{stas} \textbf{e}\-jus.
\item Mare \textbf{vi}\-dit, et \textbf{fu}\-git~:~* Jordánis convérsus est \emph{re}\-\textbf{trór}\-sum.
\item Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\-\textbf{e}\-tes,~* et colles sicut a\-\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gí}\-sti~:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es \emph{re}\-\textbf{trór}\-sum?
\item Montes, exsultástis \textbf{si}\-cut a\textbf{rí}\-\textbf{e}\-tes,~* et colles, sicut a\-\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item A fácie Dómini \textbf{mo}\-ta est \textbf{ter}\-ra,~* a fácie De\emph{i} \textbf{Ja}\-cob.
\item Qui convértit petram in \textbf{sta}\-gna a\textbf{quá}\-rum,~* et rupem in fontes \emph{a}\-\textbf{quá}\-rum.
\item Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}\-bis~:~* sed nómini tuo \emph{da} \textbf{gló}\-riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est Deus \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum?
\item Deus autem \textbf{no}\-ster in \textbf{cæ}\-lo~:~* ómnia quæcúmque vó\-lu\-\emph{it}, \textbf{fe}\-cit.
\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}\-tum, et \textbf{au}\-rum,~* ópera má\-nu\-\emph{um} \textbf{hó}\-minum.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}\-tur~:~* óculos habent, et non \emph{vi}\-\textbf{dé}\-bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-\textbf{di}\-ent~:~* nares habent, et non o\-\emph{do}\-\textbf{rá}\-bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et non \textbf{am}\-bu\textbf{lá}\-bunt~:~* non clamábunt in gúttu\emph{re} \textbf{su}\-o.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a~:~* et omnes qui confídunt \emph{in} \textbf{e}\-is.
\item Domus Israël spe\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Domus Aaron spe\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}\-runt in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no~:~* adjútor eórum et protéctor \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est.
\item Dóminus memor \textbf{fu}\-it \textbf{no}\-stri~:~* et benedí\emph{xit} \textbf{no}\-bis~:
\item Benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{Is}\-\textbf{ra}\-ël~:~* benedíxit dómu\emph{i} \textbf{A}\-aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-num,~* pusíllis cum \emph{ma}\-\textbf{jó}\-ribus.
\item Adjíciat \textbf{Dó}\-minus \textbf{su}\-\textbf{per} vos~:~* super vos, et super fí\-li\-\emph{os} \textbf{ve}\-stros.
\item Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no,~* qui fecit cælum, \emph{et} \textbf{ter}\-ram.
\item Cælum \textbf{cæ}\-li \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no~:~* terram autem dedit fíli\emph{is} \textbf{hó}\-mi\-num.
\item Non mórtui lau\textbf{dá}\-bunt te, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-ne~:~* neque omnes, qui descéndunt in \emph{in}\-\textbf{fér}\-num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}\-cimus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no,~* ex hoc nunc et usque \emph{in} \textbf{sæ}\-culum.
\item Glória \textbf{Pá}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}\-o,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sán}\-cto.
\item Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc}, et \textbf{sém}\-per,~* et in saécula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}\-men.
