\item Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}æ~:~* operuísti ómnia peccá\emph{ta} \emph{e}\textbf{ó}rum.
\item Mitigásti omnem iram \textbf{tu}am~:~* avertísti ab ira indignati\emph{ó}\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{no}ster~:~* et avérte iram tu\emph{am} \emph{a} \textbf{no}bis.
\item Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}bis?~* aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\emph{ra}\emph{ti}\textbf{ó}nem?
\item Deus, tu convérsus vivifi\textbf{cá}bis nos~:~* et plebs tua lætá\emph{bi}\emph{tur} \textbf{in} te.
\item Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}am~:~* et salutáre tu\emph{um} \emph{da} \textbf{no}bis.
\item Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}us~:~* quóniam loquétur pacem in \emph{ple}\emph{bem} \textbf{su}am.
\item Et super sanctos \textbf{su}os~:~* et in eos, qui conver\emph{tún}\emph{tur} \textbf{ad} cor.
\item Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\textbf{sí}us~:~* ut inhábitet glória in \emph{ter}\emph{ra} \textbf{no}stra.
\item Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}bi~:~* justítia, et pax \emph{o}\emph{scu}\textbf{lá}tæ sunt.
\item Véritas de terra \textbf{or}ta est~:~* et justítia de cæ\emph{lo} \emph{pro}\textbf{spé}xit.
\item Etenim Dóminus dabit benigni\textbf{tá}tem~:~* et terra nostra dabit \emph{fru}\emph{ctum} \textbf{su}um.
\item Justítia ante eum ambu\textbf{lá}bit~:~* et ponet in via \emph{gres}\emph{sus} \textbf{su}os.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.