\item Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~* Israël po\emph{té}\-\emph{stas} \textbf{e}jus.
\item Mare vidit, et \textbf{fu}\-git~:~* Jordánis convérsus \emph{est} \emph{re}\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}\-etes,~* et colles sicut \emph{a}\-\emph{gni} \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, quod fu\textbf{gí}\-sti~:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \emph{es} \emph{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sicut a\textbf{rí}\-etes,~* et colles, sicut \emph{a}\-\emph{gni} \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini mota est \textbf{ter}\-ra,~* a fácie \emph{De}\-\emph{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}\-rum,~* et rupem in fon\emph{tes} \emph{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómine, non \textbf{no}\-bis~:~* sed nómini tu\emph{o} \emph{da} \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veritáte \textbf{tu}a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est De\emph{us} \emph{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem noster in \textbf{cæ}\-lo~:~* ómnia quæcúmque vó\emph{lu}\-\emph{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium argéntum, et \textbf{au}\-rum,~* ópera má\emph{nu}\-\emph{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et non lo\textbf{quén}\-tur~:~* óculos habent, et \emph{non} \emph{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, et non \textbf{áu}\-dient~:~* nares habent, et non \emph{o}\-\emph{do}\-\textbf{rá}\-bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et non ambu\textbf{lá}\-bunt~:~* non clamábunt in gút\emph{tu}\-\emph{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a~:~* et omnes qui confí\emph{dunt} \emph{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël sperávit in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et proté\emph{ctor} \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et proté\emph{ctor} \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et proté\emph{ctor} \emph{e}\-\textbf{ó}\-rum est.
\item Dóminus memor fuit \textbf{no}\-stri~:~* et bene\emph{dí}\-\emph{xit} \textbf{no}bis~:
\item Benedíxit dómui \textbf{Is}\-raël~:~* benedíxit dó\emph{mu}\-\emph{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui timent \textbf{Dó}\-minum,~* pusíllis \emph{cum} \emph{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat Dóminus \textbf{su}\-per vos~:~* super vos, et super fí\emph{li}\-\emph{os} \textbf{ve}stros.
\item Benedícti vos a \textbf{Dó}\-mino,~* qui fecit cæ\emph{lum}, \emph{et} \textbf{ter}ram.
\item Cælum cæli \textbf{Dó}\-mino~:~* terram autem dedit fí\emph{li}\-\emph{is} \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}\-mine~:~* neque omnes, qui descéndunt \emph{in} \emph{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}\-mino,~* ex hoc nunc et us\emph{que} \emph{in} \textbf{sǽ}culum.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}\-lio,~* et Spirí\emph{tu}\-\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}\-per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\-\emph{rum}. \textbf{A}men.