\item Facta est Judæa sanctifi\textbf{cá}\-tio \textbf{e}jus,~* Israël po\textbf{té}\-stas \textbf{e}jus.
\item Mare \textbf{vi}\-dit, et \textbf{fu}\-git~:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\textbf{trór}sum.
\item Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\textbf{rí}\-etes,~* et colles sicut \textbf{a}\-gni \textbf{ó}vium.
\item Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\textbf{gí}\-sti~:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis \textbf{si}\-cut a\textbf{rí}\-etes,~* et colles, sicut \textbf{a}\-gni \textbf{ó}vium.
\item A fácie Dómini \textbf{mo}\-ta est \textbf{ter}\-ra,~* a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in \textbf{sta}\-gna a\textbf{quá}\-rum,~* et rupem in \textbf{fon}\-tes a\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\textbf{ne}, non \textbf{no}\-bis~:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\textbf{tá}\-te \textbf{tu}a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est \textbf{De}\-us e\textbf{ó}rum?
\item Deus autem \textbf{no}\-ster in \textbf{cæ}\-lo~:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}\-lu\-it, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium ar\textbf{gén}\-tum, et \textbf{au}\-rum,~* ópera \textbf{má}\-nu\-um \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \textbf{non} lo\textbf{quén}\-tur~:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-dient~:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et non \textbf{am}\-bu\textbf{lá}\-bunt~:~* non clamábunt in \textbf{gút}\-ture \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}a~:~* et omnes qui con\-\textbf{fí}\-dunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël spe\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}\-ctor e\textbf{ó}\-rum est,
\item Domus Aaron spe\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}\-ctor e\textbf{ó}\-rum est,
\item Qui timent Dóminum, spera\textbf{vé}\-runt in \textbf{Dó}\-mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}\-ctor e\textbf{ó}\-rum est.
\item Dóminus memor \textbf{fu}\-it \textbf{no}\-stri~:~* et bene\textbf{dí}\-xit \textbf{no}bis~:
\item Benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{Is}\-raël~:~* benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-minum,~* pu\-síl\-lis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat \textbf{Dó}\-minus \textbf{su}\-per vos~:~* super vos, et super \textbf{fí}\-li\-os \textbf{ve}stros.
\item Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\-mino,~* qui fecit \textbf{cæ}\-lum, et \textbf{ter}ram.
\item Cælum \textbf{cæ}\-li \textbf{Dó}\-mino~:~* terram autem dedit \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}minum.
\item Non mórtui lau\textbf{dá}\-bunt te, \textbf{Dó}\-mine~:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, bene\textbf{dí}\-cimus \textbf{Dó}\-mino,~* ex hoc nunc et \textbf{us}\-que in \textbf{sæ}culum.
\item Glória \textbf{Pá}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~* et Spi\textbf{rí}\-tui \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc}, et \textbf{sém}\-per,~* et in saé\-cu\-la sæcu\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}men.
