\item Cantáte Dómino, et benedícite nó\emph{mi}\emph{ni} \textbf{e}jus~:~* annuntiáte de die in diem sa\emph{lu}\emph{tá}\emph{re} \textbf{e}jus.
\item Annuntiáte inter gentes gló\emph{ri}\emph{am} \textbf{e}jus,~* in ómnibus pópulis mira\emph{bí}\emph{li}\emph{a} \textbf{e}jus.
\item Quóniam magnus Dóminus, et laudá\emph{bi}\emph{lis} \textbf{ni}mis~:~* terríbilis est su\emph{per} \emph{om}\emph{nes} \textbf{de}os.
\item Quóniam omnes dii Génti\emph{um} \emph{dæ}\textbf{mó}nia~:~* Dóminus au\emph{tem} \emph{cæ}\emph{los} \textbf{fe}cit.
\item Conféssio, et pulchritúdo in con\emph{spé}\emph{ctu} \textbf{e}jus~:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctifica\emph{ti}\emph{ó}\emph{ne} \textbf{e}jus.
\item Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \emph{et} \emph{ho}\textbf{nó}rem~:~* afférte Dómino glóriam \emph{nó}\emph{mi}\emph{ni} \textbf{e}jus.
\item Tóllite hóstias, et introíte in á\emph{tri}\emph{a} \textbf{e}jus~:~* adoráte Dóminum in átri\emph{o} \emph{san}\emph{cto} \textbf{e}jus.
\item Commoveátur a fácie ejus uni\emph{vér}\emph{sa} \textbf{ter}ra~:~* dícite in Géntibus quia Dó\emph{mi}\emph{nus} \emph{re}\textbf{gná}vit.
\item Etenim corréxit orbem terræ, qui non \emph{com}\emph{mo}\textbf{vé}bitur~:~* judicábit pópulos \emph{in} \emph{æ}\emph{qui}\textbf{tá}te.
\item Læténtur cæli, et exsúltet terra~:~† commoveátur mare, et pleni\emph{tú}\emph{do} \textbf{e}jus~:~* gaudébunt campi, et ómni\emph{a} \emph{quæ} \emph{in} \textbf{e}is sunt.
\item Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \emph{qui}\emph{a} \textbf{ve}nit~:~* quóniam venit ju\emph{di}\emph{cá}\emph{re} \textbf{ter}ram.
\item Judicábit orbem terræ in \emph{æ}\emph{qui}\textbf{tá}te,~* et pópulos in ve\emph{ri}\emph{tá}\emph{te} \textbf{su}a.
\item Glória Pá\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\emph{rí}\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \emph{núnc}, \emph{et} \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæ\emph{cu}\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.