\item Facta est Judǽa sanctificátio \textbf{e}jus,~* Israël po\textbf{té}stas \textbf{e}jus.
\item Mare vidit, et \textbf{fu}git~:~* Jordánis convérsus \textbf{est} re\-\textbf{trór}\-sum.
\item Montes exsultavérunt ut a\textbf{rí}etes,~* et colles sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}\-vi\-um.
\item Quid est tibi, mare, quod fu\textbf{gí}sti~:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis sicut a\textbf{rí}etes,~* et colles, sicut \textbf{a}gni \textbf{ó}\-vi\-um.
\item A fácie Dómini mota est \textbf{ter}ra,~* a fácie \textbf{De}i \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in stagna a\textbf{quá}rum,~* et rupem in \textbf{fon}tes a\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómine, non \textbf{no}bis~:~* sed nómini \textbf{tu}o da \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veritáte \textbf{tu}a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est \textbf{De}us e\textbf{ó}rum?
\item Deus autem noster in \textbf{cæ}lo~:~* ómnia quæcúmque \textbf{vó}\-lu\-it, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium argéntum, et \textbf{au}rum,~* ópera \textbf{má}\-nu\-um \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et non lo\textbf{quén}tur~:~* óculos habent, et \textbf{non} vi\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, et non \textbf{áu}dient~:~* nares habent, et non \textbf{o}do\textbf{rá}bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et non ambu\textbf{lá}bunt~:~* non clamábunt in \textbf{gút}ture \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}a~:~* et omnes qui con\-\textbf{fí}\-dunt in \textbf{e}is.
\item Domus Israël sperávit in \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperávit in \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravérunt in \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\textbf{té}ctor e\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor fuit \textbf{no}stri~:~* et bene\textbf{dí}xit \textbf{no}bis~:
\item Benedíxit dómui \textbf{Is}raël~:~* benedíxit \textbf{dó}mui \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui timent \textbf{Dó}minum,~* pu\-síl\-lis \textbf{cum} ma\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat Dóminus \textbf{su}per vos~:~* super vos, et super \textbf{fí}\-li\-os \textbf{ve}stros.
\item Benedícti vos a \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \textbf{cæ}lum, et \textbf{ter}ram.
\item Cælum cæli \textbf{Dó}mino~:~* terram autem dedit \textbf{fí}liis \textbf{hó}\-mi\-num.
\item Non mórtui laudábunt te, \textbf{Dó}mine~:~* neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedícimus \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \textbf{us}que in \textbf{sǽ}culum.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.