\item In generatiónem et genera\emph{ti}\textbf{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \emph{o}\emph{re} \textbf{me}o.
\item Quóniam dixísti~: In ætérnum misericórdia ædificábitur \emph{in} \textbf{cæ}lis~:~* præparábitur véritas tu\emph{a} \emph{in} \textbf{e}is.
\item Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, ser\emph{vo} \textbf{me}o~:~* Usque in ætérnum præparábo \emph{se}\emph{men} \textbf{tu}um.
\item Et ædificábo in generatiónem et genera\emph{ti}\textbf{ó}nem~* \emph{se}\emph{dem} \textbf{tu}am.
\item Confitebúntur cæli mirabília tu\emph{a}, \textbf{Dó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\emph{a} \emph{san}\textbf{ctó}rum.
\item Quóniam quis in núbibus æquábi\emph{tur} \textbf{Dó}mino~:~* símilis erit Deo in fí\emph{li}\emph{is} \textbf{De}i?
\item Deus, qui glorificátur in consílio \emph{san}\textbf{ctó}rum~:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circú\emph{i}\emph{tu} \textbf{e}jus sunt.
\item Dómine, Deus virtútum, quis sími\emph{lis} \textbf{ti}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\emph{i}\emph{tu} \textbf{tu}o.
\item Tu domináris potestá\emph{ti} \textbf{ma}ris~:~* motum autem flúctuum e\emph{jus} \emph{tu} \textbf{mí}tigas.
\item Tu humiliásti sicut vulnerátum, \emph{su}\textbf{pér}bum~:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\emph{mí}\emph{cos} \textbf{tu}os.
\item Tui sunt cæli, et tua est terra~:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \emph{fun}\textbf{dá}sti~:~* aquilónem, et mare \emph{tu} \emph{cre}\textbf{á}sti.
\item Thabor et Hermon in nómine tuo ex\emph{sul}\textbf{tá}bunt~:~* tuum bráchium \emph{cum} \emph{pot}\textbf{én}tia.
\item Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\emph{ra} \textbf{tu}a~:~* justítia et judícium præparátio \emph{se}\emph{dis} \textbf{tu}æ.
\item Misericórdia et véritas præcédent fáci\emph{em} \textbf{tu}am~:~* beátus pópulus qui scit jubi\emph{la}\emph{ti}\textbf{ó}nem.
\item Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt to\emph{ta} \textbf{di}e~:~* et in justítia tua ex\emph{al}\emph{ta}\textbf{bún}tur.
\item Quóniam glória virtútis eó\emph{rum} \textbf{tu} es~:~* et in beneplácito tuo exaltábitur \emph{cor}\emph{nu} \textbf{no}strum.
\item Quia Dómini est assúmpti\emph{o} \textbf{no}stra,~* et Sancti Israël, \emph{re}\emph{gis} \textbf{no}stri.
\item Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti~:~† Pósui adjutórium in \emph{pot}\textbf{én}te~:~* et exaltávi eléctum de \emph{ple}\emph{be} \textbf{me}a.
\item Invéni David, ser\emph{vum} \textbf{me}um,~* óleo sancto meo \emph{un}\emph{xi} \textbf{e}um.
\item Manus enim mea auxiliábi\emph{tur} \textbf{e}i~:~* et bráchium meum confor\emph{tá}\emph{bit} \textbf{e}um.
\item Nihil profíciet inimícus \emph{in} \textbf{e}o~:~* et fílius in\-i\-qui\-tá\-tis non appónet no\emph{cé}\emph{re} \textbf{e}i.
\item Et concídam a fácie ipsíus inimí\emph{cos} \textbf{e}jus~:~* et odiéntes eum in fu\emph{gam} \emph{con}\textbf{vér}tam.
\item Et véritas mea, et misericórdia mea \emph{cum} \textbf{i}pso~:~* et in nómine meo exaltábitur \emph{cor}\emph{nu} \textbf{e}jus.
\item Et ponam in mari ma\emph{num} \textbf{e}jus~:~* et in flumínibus déx\emph{te}\emph{ram} \textbf{e}jus.
\item Ipse invocábit me~: Pater me\emph{us} \textbf{es} tu~:~* Deus meus, et suscéptor sa\emph{lú}\emph{tis} \textbf{me}æ.
\item Et ego primogénitum po\emph{nam} \textbf{il}lum~:~* excélsum præ ré\emph{gi}\emph{bus} \textbf{ter}ræ.
\item In ætérnum servábo illi misericórdi\emph{am} \textbf{me}am~:~* et testaméntum meum fi\emph{dé}\emph{le} \textbf{i}psi.
\item Et ponam in sǽculum sǽculi se\emph{men} \textbf{e}jus~:~* et thronum ejus sicut \emph{di}\emph{es} \textbf{cæ}li.
\item Si autem derelíquerint fílii ejus le\emph{gem} \textbf{me}am~:~* et in judíciis meis non \emph{am}\emph{bu}\textbf{lá}verint.
\item Si justítias meas pro\emph{fa}\textbf{ná}verint~:~* et mandáta mea non \emph{cu}\emph{sto}\textbf{dí}erint~:
\item Visitábo in virga iniquitátes \emph{e}\textbf{ó}rum~:~* et in verbéribus peccá\emph{ta} \emph{e}\textbf{ó}rum.
\item Misericórdiam autem meam non dispérgam \emph{ab} \textbf{e}o~:~* neque nocébo in veri\emph{tá}\emph{te} \textbf{me}a~:
\item Neque profanábo testamén\emph{tum} \textbf{me}um~:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\emph{ci}\emph{am} \textbf{ír}rita.
\item Semel jurávi in sancto meo~: Si Da\emph{vid} \textbf{mén}tiar~:~* semen ejus in ætér\emph{num} \emph{ma}\textbf{né}bit.
\item Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta in \emph{æ}\textbf{tér}num~:~* et testis in cæ\emph{lo} \emph{fi}\textbf{dé}lis.
%\item Tu vero repulísti et de\emph{spe}\textbf{xí}sti~:~* distulísti \emph{Chri}\emph{stum} \textbf{tu}um.
%\item Evertísti testaméntum ser\emph{vi} \textbf{tu}i~:~* profanásti in terra Sanctuá\emph{ri}\emph{um} \textbf{e}jus.
%\item Destruxísti omnes se\emph{pes} \textbf{e}jus~:~* posuísti firmaméntum e\emph{jus} \emph{for}\textbf{mí}dinem.
%\item Diripuérunt eum omnes transeún\emph{tes} \textbf{vi}am~:~* factus est oppróbrium vi\emph{cí}\emph{nis} \textbf{su}is.
%\item Exaltásti déxteram depriménti\emph{um} \textbf{e}um~:~* lætificásti omnes ini\emph{mí}\emph{cos} \textbf{e}jus.
%\item Avertísti adjutórium gládi\emph{i} \textbf{e}jus~:~* et non es auxiliátus e\emph{i} \emph{in} \textbf{bel}lo.
%\item Destruxísti eum ab emunda\emph{ti}\textbf{ó}ne~:~* et sedem ejus in terram \emph{col}\emph{li}\textbf{sí}sti.
%\item Minorásti dies témpo\emph{ris} \textbf{e}jus~:~* perfudísti eum con\emph{fu}\emph{si}\textbf{ó}ne.
%\item Usquequo, Dómine, avértis \emph{in} \textbf{fi}nem~:~* exardéscet sicut ignis \emph{i}\emph{ra} \textbf{tu}a?
%\item Memoráre quæ mea \emph{subs}\textbf{tán}tia~:~* numquid enim vane constituísti omnes fí\emph{li}\emph{os} \textbf{hó}minum?
%\item Quis est homo, qui vivet, et non vidé\emph{bit} \textbf{mor}tem~:~* éruet ánimam suam de \emph{ma}\emph{nu} \textbf{ín}feri?
%\item Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\emph{quæ}, \textbf{Dó}mine~:~* sicut jurásti David in veri\emph{tá}\emph{te} \textbf{tu}a?
%\item Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \emph{tu}\textbf{ó}rum~:~* (quod contínui in sinu meo) mul\emph{tá}\emph{rum} \textbf{Gén}tium.
%\item Quod exprobravérunt inimíci tu\emph{i}, \textbf{Dó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem \emph{Chri}\emph{sti} \textbf{tu}i.
%\item Benedíctus Dóminus in \emph{æ}\textbf{tér}num~:~* \emph{fi}\emph{at}, \textbf{fi}at.
\setcounter{vcounter}{51}
\item Glória Pátri, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, \emph{et} \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.