\item Judicáre pópulum tuum \textbf{in} ju\textbf{stí}\textbf{ti}a,~* et páuperes tuos in \emph{ju}\textbf{dí}cio.
\item Suscípiant montes \textbf{pa}cem \textbf{pó}\textbf{pu}lo~:~* et colles \emph{ju}\textbf{stí}tiam.
\item Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}lios \textbf{páu}\textbf{pe}rum~:~* et humiliábit calumni\emph{a}\textbf{tó}rem.
\item Et permanébit cum sole, et \textbf{an}te \textbf{lu}nam,~* in generatióne et genera\emph{ti}\textbf{ó}nem.
\item Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}lus~:~* et sicut stillicídia stillántia su\emph{per} \textbf{ter}ram.
\item Oriétur in diébus ejus justítia et abun\textbf{dán}tia \textbf{pa}cis~:~* donec auferá\emph{tur} \textbf{lu}na.
\item Et dominábitur a mari \textbf{us}que ad \textbf{ma}re~:~* et a flúmine usque ad términos orbis \emph{ter}\textbf{rá}rum.
\item Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}\textbf{o}pes~:~* et inimíci ejus ter\emph{ram} \textbf{lin}gent.
\item Reges Tharsis et ínsulæ \textbf{mú}nera \textbf{óf}\textbf{fe}rent~:~* reges Arabum et Saba dona \emph{ad}\textbf{dú}cent.
\item Et adorábunt eum omnes \textbf{re}ges \textbf{ter}ræ~:~* omnes Gentes sérvi\emph{ent} \textbf{e}i~:
\item Quia liberábit páuperem \textbf{a} po\textbf{tén}te~:~* et páuperem, cui non erat \emph{ad}\textbf{jú}tor.
\item Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\textbf{o}pi~:~* et ánimas páuperum sal\emph{vas} \textbf{fá}ciet.
\item Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}rum~:~* et honorábile nomen eórum co\emph{ram} \textbf{il}lo.
\item Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}so \textbf{sem}per~:~* tota die benedí\emph{cent} \textbf{e}i.
\item Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fru}ctus \textbf{e}jus~:~* et florébunt de civitáte sicut fœ\emph{num} \textbf{ter}ræ.
\item Sit nomen ejus bene\textbf{dí}ctum in \textbf{sǽ}\textbf{cu}la~:~* ante solem pérmanet no\emph{men} \textbf{e}jus.
\item Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}bus \textbf{ter}ræ~:~* omnes Gentes magnificá\emph{bunt} \textbf{e}um.
\item Benedíctus Dóminus, \textbf{De}us \textbf{Is}\textbf{ra}ël,~* qui facit mirabíli\emph{a} \textbf{so}lus.
\item Et benedíctum nomen majestátis ejus in ætérnum~:~† et replébitur majestáte ejus \textbf{om}nis \textbf{ter}ra~:~* fi\emph{at}, \textbf{fi}at.
\item Glória \textbf{Pá}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc}, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.