\item Facta est Judæa sanctificá\emph{ti}\emph{o} \textbf{e}jus,~* Israël \emph{po}\emph{té}\emph{stas} \textbf{e}jus.
\item Mare vi\emph{dit}, \emph{et} \textbf{fu}git~:~* Jordánis convér\emph{sus} \emph{est} \emph{re}\-\textbf{trór}\-sum.
\item Montes exsultavérunt \emph{ut} \emph{a}\textbf{rí}etes,~* et colles si\emph{cut} \emph{a}\-\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item Quid est tibi, mare, \emph{quod} \emph{fu}\textbf{gí}sti~:~* et tu, Jordánis, quia convér\emph{sus} \emph{es} \emph{re}\textbf{trór}sum?
\item Montes, exsultástis si\emph{cut} \emph{a}\textbf{rí}etes,~* et colles, si\emph{cut} \emph{a}\emph{gni} \textbf{ó}\-vi\-um.
\item A fácie Dómini mo\emph{ta} \emph{est} \textbf{ter}ra,~* a fáci\emph{e} \emph{De}\emph{i} \textbf{Ja}cob.
\item Qui convértit petram in sta\emph{gna} \emph{a}\textbf{quá}rum,~* et rupem in \emph{fon}\emph{tes} \emph{a}\textbf{quá}rum.
\item Non nobis, Dómi\emph{ne}, \emph{non} \textbf{no}bis~:~* sed nómini \emph{tu}\emph{o} \emph{da} \textbf{gló}riam.
\item Super misericórdia tua, et veri\emph{tá}\emph{te} \textbf{tu}a~:~* nequándo dicant gentes~: Ubi est \emph{De}\emph{us} \emph{e}\textbf{ó}rum?
\item Deus autem no\emph{ster} \emph{in} \textbf{cæ}lo~:~* ómnia quæcúmque \emph{vó}\-\emph{lu}\-\emph{it}, \textbf{fe}cit.
\item Simulácra géntium argén\emph{tum}, \emph{et} \textbf{au}rum,~* ópera \emph{má}\-\emph{nu}\-\emph{um} \textbf{hó}minum.
\item Os habent, et \emph{non} \emph{lo}\textbf{quén}tur~:~* óculos habent, \emph{et} \emph{non} \emph{vi}\textbf{dé}bunt.
\item Aures habent, \emph{et} \emph{non} \textbf{áu}dient~:~* nares habent, et \emph{non} \emph{o}\emph{do}\-\textbf{rá}\-bunt.
\item Manus habent, et non palpábunt~:~† pedes habent, et non \emph{am}\emph{bu}\textbf{lá}bunt~:~* non clamábunt in \emph{gút}\emph{tu}\emph{re} \textbf{su}o.
\item Símiles illis fiant qui fá\emph{ci}\emph{unt} \textbf{e}a~:~* et omnes qui con\-\emph{fí}\-\emph{dunt} \emph{in} \textbf{e}is.
\item Domus Israël sperá\emph{vit} \emph{in} \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\emph{té}\emph{ctor} \emph{e}\textbf{ó}rum est,
\item Domus Aaron sperá\emph{vit} \emph{in} \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\emph{té}\emph{ctor} \emph{e}\textbf{ó}rum est,
\item Qui timent Dóminum, speravé\emph{runt} \emph{in} \textbf{Dó}mino~:~* adjútor eórum et pro\emph{té}\emph{ctor} \emph{e}\textbf{ó}rum est.
\item Dóminus memor \emph{fu}\emph{it} \textbf{no}stri~:~* et be\emph{ne}\emph{dí}\emph{xit} \textbf{no}bis~:
\item Benedíxit dó\emph{mu}\emph{i} \textbf{Is}raël~:~* benedíxit \emph{dó}\emph{mu}\emph{i} \textbf{A}aron.
\item Benedíxit ómnibus, qui \emph{ti}\emph{ment} \textbf{Dó}minum,~* pu\-síl\-\emph{lis} \emph{cum} \emph{ma}\textbf{jó}ribus.
\item Adjíciat Dó\emph{mi}\emph{nus} \textbf{su}per vos~:~* super vos, et super \emph{fí}\-\emph{li}\-\emph{os} \textbf{ve}stros.
\item Benedícti \emph{vos} \emph{a} \textbf{Dó}mino,~* qui fecit \emph{cæ}\emph{lum}, \emph{et} \textbf{ter}\-ram.
\item Cælum \emph{cæ}\emph{li} \textbf{Dó}mino~:~* terram autem dedit \emph{fí}\emph{li}\emph{is} \textbf{hó}\-mi\-num.
\item Non mórtui laudá\emph{bunt} \emph{te}, \textbf{Dó}mine~:~* neque omnes, qui descén\emph{dunt} \emph{in} \emph{in}\textbf{fér}num.
\item Sed nos qui vívimus, benedí\emph{ci}\emph{mus} \textbf{Dó}mino,~* ex hoc nunc et \emph{us}\emph{que} \emph{in} \textbf{sæ}culum.
\item Glória Pá\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\emph{rí}\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \emph{núnc}, \emph{et} \textbf{sém}per,~* et in saécula sæ\emph{cu}\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.
