\item Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons \textbf{Si}on,~* látera Aquilónis, cívitas \emph{Re}\emph{gis} \textbf{ma}gni.
\item Deus in dómibus ejus cogno\textbf{scé}tur~:~* cum suscí\emph{pi}\emph{et} \textbf{e}am.
\item Quóniam ecce reges terræ congre\textbf{gá}ti sunt~:~* convené\emph{runt} \emph{in} \textbf{u}num.
\item Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, com\textbf{mó}ti sunt~:~* tremor appre\emph{hén}\emph{dit} \textbf{e}os.
\item Ibi dolóres ut parturi\textbf{én}tis~:~* in spíritu veheménti cónteres \emph{na}\emph{ves} \textbf{Thar}sis.
\item Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum, in civitáte Dei \textbf{no}stri~:~* Deus fundávit eam \emph{in} \emph{æ}\textbf{tér}num.
\item Suscépimus, Deus, misericórdiam \textbf{tu}am,~* in médio \emph{tem}\emph{pli} \textbf{tu}i.
\item Secúndum nomen tuum, Deus, sic et laus tua in fines \textbf{ter}ræ~:~* justítia plena est déx\emph{te}\emph{ra} \textbf{tu}a.
\item Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ \textbf{Ju}dæ~:~* propter judícia \emph{tu}\emph{a}, \textbf{Dó}mine.
\item Circúmdate Sion, et complectímini \textbf{e}am~:~* narráte in túr\emph{ri}\emph{bus} \textbf{e}jus.
\item Pónite corda vestra in virtúte \textbf{e}jus~:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progé\emph{ni}\emph{e} \textbf{ál}tera.
\item Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum \textbf{sǽ}culi~:~* ipse reget \emph{nos} \emph{in} \textbf{sǽ}cula.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.