\item Sicut ju\textbf{rá}\-vit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no,~* votum vovit \emph{De}\-\emph{o} \textbf{Ja}cob~:
\item Si introíero in tabernáculum \textbf{do}\-mus \textbf{me}\-æ,~* si ascéndero in lectum \emph{stra}\-\emph{ti} \textbf{me}i~:
\item Si dédero somnum \textbf{ó}\-culis \textbf{me}\-is,~* et pálpebris meis dormi\emph{ta}\emph{ti}\textbf{ó}nem~:
\item Et réquiem tempóribus meis~: donec invéniam \textbf{lo}\-cum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}\-no,~* tabernáculum \emph{De}\-\emph{o} \textbf{Ja}cob.
\item Ecce audívimus \textbf{e}am in \textbf{E}\-\textbf{phra}\-ta~:~* invénimus eam in \emph{cam}\-\emph{pis} \textbf{sil}væ.
\item Introíbimus in taber\textbf{ná}\-culum \textbf{e}jus~:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt \emph{pe}\-\emph{des} \textbf{e}jus.
\item Surge, Dómine, in \textbf{ré}\-quiem \textbf{tu}\-am,~* tu et arca sanctificati\emph{ó}\-\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Sacerdótes tui indu\textbf{án}\-tur ju\textbf{stí}\-\textbf{ti}\-am~:~* et sancti tu\emph{i} \emph{ex}\textbf{súl}tent.
\item Propter David, \textbf{ser}\-vum \textbf{tu}\-um~:~* non avértas fáciem \emph{Chri}\-\emph{sti} \textbf{tu}i.
\item Jurávit Dóminus David veritátem, et non fru\textbf{strá}\-bitur \textbf{e}am~:~* de fructu ventris tui ponam super \emph{se}\-\emph{dem} \textbf{tu}am.
\item Si custodíerint fílii tui tes\-ta\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um~:~* et tes\-ti\-mó\-nia mea hæc, quæ do\emph{cé}\-\emph{bo} \textbf{e}os.
\item Et fílii eórum \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}\-lum~:~* sedébunt super \emph{se}\-\emph{dem} \textbf{tu}am.
\item Quóniam elégit \textbf{Dó}\-minus \textbf{Si}\-on~:~* elégit eam in ha\-bi\-ta\-ti\-\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{si}bi.
\item Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}\-li~:~* hic habitábo, quóniam e\emph{lé}\-\emph{gi} \textbf{e}am.
\item Víduam ejus benedícens \textbf{be}\-ne\textbf{dí}\-cam~:~* páuperes ejus sa\-tu\-\emph{rá}\-\emph{bo} \textbf{pá}nibus.
\item Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}\-lu\textbf{tá}\-ri~:~* et sancti ejus exsultatióne \emph{ex}\emph{sul}\textbf{tá}bunt.
\item Illuc prodúcam \textbf{cor}\-nu \textbf{Da}\-vid~:~* parávi lucérnam \emph{Chri}\-\emph{sto} \textbf{me}o.
\item Inimícos ejus índuam con\textbf{fu}\-si\textbf{ó}\-ne~:~* super ipsum autem efflorébit sanctificá\emph{ti}\-\emph{o} \textbf{me}a.
\item Glória \textbf{Pá}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}\-o,~* et Spirí\emph{tu}\-\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et \textbf{núnc}, et \textbf{sém}\-per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\-\emph{rum}. \textbf{A}men.