\item Dies diéi erúctat \textbf{ver}bum,~* et nox nocti índi\emph{cat} \emph{sci}\textbf{én}tiam.
\item Non sunt loquélæ, neque ser\textbf{mó}nes,~* quorum non audiántur vo\emph{ces} \emph{e}\textbf{ó}rum.
\item In omnem terram exívit sonus e\textbf{ó}rum~:~* et in fines orbis terræ ver\emph{ba} \emph{e}\textbf{ó}rum.
\item In sole pósuit tabernáculum \textbf{su}um~:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thá\emph{la}\emph{mo} \textbf{su}o.
\item Exsultávit ut gigas ad curréndam \textbf{vi}am,~* a summo cælo egrés\emph{si}\emph{o} \textbf{e}jus.
\item Et occúrsus ejus usque ad summum \textbf{e}jus~:~* nec est qui se abscóndat a ca\emph{ló}\emph{re} \textbf{e}jus.
\item Lex Dómini immaculáta, convértens \textbf{á}nimas~:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \emph{præ}\emph{stans} \textbf{pár}vulis.
\item Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes \textbf{cor}da~:~* præcéptum Dómini lúcidum illú\emph{mi}\emph{nans} \textbf{ó}culos.
\item Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum \textbf{sǽ}culi~:~* judícia Dómini vera, justificáta in \emph{se}\emph{me}\textbf{tí}psa.
\item Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum \textbf{mul}tum~:~* et dulcióra super \emph{mel} \emph{et} \textbf{fa}vum.
\item Etenim servus tuus custódit \textbf{e}a,~* in custodiéndis illis retribú\emph{ti}\emph{o} \textbf{mul}ta.
\item Delícta quis intélligit?~† ab occúltis meis \textbf{mun}da me~:~* et ab aliénis parce \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o.
\item Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \textbf{e}ro~:~* et emundábor a de\emph{lí}\emph{cto} \textbf{má}ximo.
\item Et erunt ut compláceant elóquia oris \textbf{me}i~:~* et meditátio cordis mei in conspéctu \emph{tu}\emph{o} \textbf{sem}per.
\item Dómine, adjútor \textbf{me}us,~* et red\emph{ém}\emph{ptor} \textbf{me}us.
\item Glória Pátri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et \textbf{sém}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.
