\minipageitem{Fortitúdo mea, et laus \emph{me}\emph{a} \textbf{Dó}minus,~* et factus est mi\emph{hi} \emph{in} \emph{sa}\textbf{lú}tem.}
\minipageitem{Iste Deus meus, et glorifi\emph{cá}\emph{bo} \textbf{e}um~:~* Deus patris mei, et ex\emph{al}\emph{tá}\emph{bo} \textbf{e}um.}
\minipageitem{Dóminus quasi vir pugnátor,~† Omnípotens \emph{no}\emph{men} \textbf{e}jus.~* Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\emph{jé}\emph{cit} \emph{in} \textbf{ma}re.}
\minipageitem{Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \emph{Ma}\emph{ri} \textbf{Ru}bro~:~* abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\emph{dum} \emph{qua}\emph{si} \textbf{la}pis.}
\minipageitem{Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine~:~† déxtera tua, Dómine, percússit \emph{in}\emph{i}\textbf{mí}cum.~* Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\emph{sá}\emph{ri}\emph{os} \textbf{tu}os~:}
\minipageitem{Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \emph{si}\emph{cut} \textbf{stí}pulam.~* Et in spíritu furóris tui congre\emph{gá}\emph{tæ} \emph{sunt} \textbf{a}quæ~:}
\minipageitem{Stetit \emph{un}\emph{da} \textbf{flu}ens,~* congregátæ sunt abýssi in \emph{mé}\emph{di}\emph{o} \textbf{ma}ri.}
\minipageitem{Dixit inimícus~: Pérsequar et \emph{com}\emph{pre}\textbf{hén}dam,~* dívidam spólia, implébitur \emph{á}\emph{ni}\emph{ma} \textbf{me}a~:}
\minipageitem{Evaginábo glá\emph{di}\emph{um} \textbf{me}um,~* interfíciet e\emph{os} \emph{ma}\emph{nus} \textbf{me}a.}
\minipageitem{Flavit spíritus tuus, et opéruit \emph{e}\emph{os} \textbf{ma}re~:~* submérsi sunt quasi plumbum in a\emph{quis} \emph{ve}\emph{he}\textbf{mén}tibus.}
\minipageitem{Quis símilis tui in fór\emph{ti}\emph{bus}, \textbf{Dó}mine?~* quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\emph{ens} \emph{mi}\emph{ra}\textbf{bí}lia?}
\minipageitem{Extendísti manum tuam, et devorávit \emph{e}\emph{os} \textbf{ter}ra.~* Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \emph{quem} \emph{red}\emph{e}\textbf{mí}sti~:}
\minipageitem{Et portásti eum in fortitú\emph{di}\emph{ne} \textbf{tu}a,~* ad habitácu\emph{lum} \emph{san}\emph{ctum} \textbf{tu}um.}
\minipageitem{Ascendérunt pópuli, \emph{et} \emph{i}\textbf{rá}ti sunt~:~* dolóres obtinuérunt habita\emph{tó}\emph{res} \emph{Phi}\textbf{lí}sthiim.\ifx\lalinebreakafterfifteen\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~† robústos Moab obtí\emph{nu}\emph{it} \textbf{tre}mor~:~* obriguérunt omnes habi\emph{ta}\emph{tó}\emph{res} \textbf{Chá}naan.}
\minipageitem{Irruat super eos formí\emph{do} \emph{et} \textbf{pa}vor,~* in magnitúdine \emph{brá}\emph{chi}\emph{i} \textbf{tu}i~:}
\minipageitem{Fiant immóbiles quasi lapis,~† donec pertránseat pópulus \emph{tu}\emph{us}, \textbf{Dó}mine,~* donec pertránseat pópulus tuus iste, \emph{quem} \emph{pos}\emph{se}\textbf{dí}sti.}
\minipageitem{Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\emph{tá}\emph{tis} \textbf{tu}æ,~* firmíssimo habitáculo tuo, quod ope\emph{rá}\emph{tus} \emph{es}, \textbf{Dó}mine~:}
\minipageitem{Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \emph{ma}\emph{nus} \textbf{tu}æ.~* Dóminus regnábit in æ\emph{tér}\emph{num} \emph{et} \textbf{ul}tra.}
\minipageitem{Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\emph{jus} \emph{in} \textbf{ma}re~:~* et redúxit super eos Dómi\emph{nus} \emph{a}\emph{quas} \textbf{ma}ris~:}
\minipageitem{Fílii autem Israël ambulavé\emph{runt} \emph{per} \textbf{sic}cum~* in \emph{mé}\emph{di}\emph{o} \textbf{e}jus.}