\minipageitem{Quæsívi resíduum annórum me\textbf{ó}\-rum.~* Dixi~: Non vidébo Dóminum Deum in terra \emph{vi}\textbf{vén}tium.}
\minipageitem{Non aspíciam hóminem \textbf{ul}\-tra,~* et habitatórem \emph{qui}\textbf{é}tis.}
\minipageitem{Generátio mea abláta est, et convolúta est \textbf{a} me,~* quasi tabernáculum \emph{pa}\textbf{stó}rum.}
\minipageitem{Præcísa est, velut a texénte, vita mea~:~† dum adhuc ordírer, suc\textbf{cí}\-dit me~:~* de mane usque ad vésperam fí\emph{ni}\-\textbf{es} me.}
\minipageitem{Sperábam usque ad \textbf{ma}\-ne,~* quasi leo sic contrívit ómnia os\emph{sa} \textbf{me}a~:}
\minipageitem{De mane usque ad vésperam fíni\textbf{es} me~:~* sicut pullus hirúndinis sic clamábo, meditábor ut \emph{co}\textbf{lúm}ba~:}
\minipageitem{Attenuáti sunt óculi \textbf{me}\-i,~* suspiciéntes in \emph{ex}\textbf{cél}sum.}
\minipageitem{Dómine, vim pátior, respónde \textbf{pro} me.~* Quid dicam, aut quid respondébit mihi, cum ip\emph{se} \textbf{fé}cerit?}
\minipageitem{Recogitábo tibi omnes annos \textbf{me}\-os~* in amaritúdine áni\emph{mæ} \textbf{me}æ.}
\minipageitem{Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~† corrípies me, et vivifi\textbf{cá}\-bis me.~* Ecce, in pace amaritúdo mea a\emph{ma}\textbf{rís}sima~:}
\minipageitem{Tu autem eruísti ánimam meam ut non per\textbf{í}\-ret~:~* projecísti post tergum tuum ómnia peccá\emph{ta} \textbf{me}a.}
\minipageitem{Quia non inférnus confitébitur tibi,~† neque mors lau\textbf{dá}\-bit te~:~* non exspectábunt qui descéndunt in lacum, veritá\emph{tem} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et ego \textbf{hó}\-die~:~* pater fíliis notam fáciet veritá\emph{tem} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Domine, salvum \textbf{me} fac~* et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitae nostrae in do\emph{mo} \textbf{Dó}mini.}