\minipageitem{Dómine, \textbf{o}\-pus \textbf{tu}\-um,~* in médio annórum viví\emph{fi}\-\emph{ca} \textbf{il}\-lud~:}
\minipageitem{In médio annórum \textbf{no}\-tum \textbf{fá}\-cies~:~* cum irátus fúeris, misericórdiæ \emph{re}\-\emph{cor}\-\textbf{dá}\-beris.}
\minipageitem{Deus ab \textbf{Au}\-stro \textbf{vé}\-niet,~* et sanctus de \emph{mon}\-\emph{te} \textbf{Pha}\-ran~:}
\minipageitem{Opéruit cælos \textbf{gló}\-ria \textbf{e}\-jus~:~* et laudis ejus ple\emph{na} \emph{est} \textbf{ter}\-ra.}
\minipageitem{Splendor ejus \textbf{ut} lux \textbf{e}\-rit~:~* córnua in má\emph{ni}\-\emph{bus} \textbf{e}\-jus~:}
\minipageitem{Ibi abscóndita est forti\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus~:~* ante fáciem \emph{e}\-\emph{jus} \textbf{i}\-bit mors.}
\minipageitem{Et egrediétur diábolus ante \textbf{pe}\-des \textbf{e}\-jus.~* Stetit, et men\emph{sus} \emph{est} \textbf{ter}\-ram.}
\minipageitem{Aspéxit, et dis\textbf{sól}\-vit \textbf{Gen}\-tes~:~* et contríti sunt \emph{mon}\-\emph{tes} \textbf{sǽ}\-culi.}
\minipageitem{Incurváti sunt \textbf{col}\-les \textbf{mun}\-di,~* ab itinéribus æterni\emph{tá}\-\emph{tis} \textbf{e}\-jus.}
\minipageitem{Pro iniquitáte vidi tentória \textbf{Æ}\-thi\textbf{ó}\-piæ,~* turbabúntur pelles \emph{ter}\-\emph{ræ} \textbf{Má}\-dian.}
\minipageitem{Numquid in flumínibus i\textbf{rá}\-tus es, \textbf{Dó}\-mine?~* aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indigná\emph{ti}\-\emph{o} \textbf{tu}\-a?}
\minipageitem{Qui ascéndes super \textbf{e}\-quos \textbf{tu}\-os~:~* et quadrígæ tu\emph{æ} \emph{sal}\-\textbf{vá}\-tio.}
\minipageitem{Súscitans suscitábis \textbf{ar}\-cum \textbf{tu}\-um~:~* juraménta tríbubus \emph{quæ} \emph{lo}\-\textbf{cú}\-tus es.}
\minipageitem{Flúvios scindes terræ~:~† vidérunt te, et dolu\textbf{é}\-runt \textbf{mon}\-tes~:~* gurges a\emph{quá}\-\emph{rum} \textbf{tráns}\-iit.}
\minipageitem{Dedit abýssus \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am~:~* altitúdo manus su\emph{as} \emph{le}\-\textbf{vá}\-vit.}
\minipageitem{Sol, et luna stetérunt in habi\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o,~* in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis \emph{ha}\-\emph{stæ} \textbf{tu}\-æ.}
\minipageitem{In frémitu concul\textbf{cá}\-bis \textbf{ter}\-ram~:~* et in furóre obstupefá\emph{ci}\-\emph{es} \textbf{Gen}\-tes.}
\minipageitem{Egréssus es in salútem \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i~:~* in salútem cum \emph{Chri}\-\emph{sto} \textbf{tu}\-o.\ifx\lalinebreakafternineteen\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Percussísti caput de \textbf{do}\-mo \textbf{ím}\-pii~:~* denudásti fundaméntum ejus us\emph{que} \emph{ad} \textbf{col}\-lum.}
\minipageitem{Maledixísti sceptris ejus,~† cápiti bella\textbf{tó}\-rum \textbf{e}\-jus,~* veniéntibus ut turbo ad \emph{di}\-\emph{sper}\-\textbf{gén}\-dum me.}
\minipageitem{Exsultáti\textbf{o} e\textbf{ó}\-rum~* sicut ejus, qui dévorat páuperem \emph{in} \emph{abs}\-\textbf{cón}\-dito.}
\minipageitem{Viam fecísti in mari \textbf{e}\-quis \textbf{tu}\-is,~* in luto aquá\emph{rum} \emph{mul}\-\textbf{tá}\-rum.}
\minipageitem{Audívi, et conturbátus est \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us~:~* a voce contremuérunt lá\emph{bi}\-\emph{a} \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Ingrediátur putrédo in \textbf{ós}\-sibus \textbf{me}\-is,~* et sub\emph{ter} \emph{me} \textbf{scá}\-teat.}
\minipageitem{Ut requiéscam in die tribu\textbf{la}\-ti\textbf{ó}\-nis~:~* ut ascéndam ad pópulum ac\emph{cín}\-\emph{ctum} \textbf{no}\-strum.}
\minipageitem{Ficus enim \textbf{non} flo\textbf{ré}\-bit~:~* et non erit ger\emph{men} \emph{in} \textbf{ví}\-neis.}
\minipageitem{Mentiétur \textbf{o}\-pus o\textbf{lí}\-væ~:~* et arva non áf\emph{fe}\-\emph{rent} \textbf{ci}\-bum.}
\minipageitem{Abscindétur de o\textbf{ví}\-li \textbf{pe}\-cus~:~* et non erit arméntum \emph{in} \emph{præ}\-\textbf{sé}\-pibus.}
\minipageitem{Ego autem in Dómi\textbf{no} gau\textbf{dé}\-bo~:~* et exsultábo in Deo \emph{Je}\-\emph{su} \textbf{me}\-o.}
\minipageitem{Deus Dóminus forti\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a~:~* et ponet pedes meos qua\emph{si} \emph{cer}\-\textbf{vó}\-rum.}
\minipageitem{Et super excélsa mea de\textbf{dú}\-cet me \textbf{vi}\-ctor~* in psal\emph{mis} \emph{ca}\-\textbf{nén}\-tem.}