\minipageitem{Et non intres in judícium cum \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o~:~* quia non justificábitur in conspéctu tu\emph{o} \emph{om}\emph{nis} \textbf{vi}vens.}
\minipageitem{Quia persecútus est inimícus á\emph{ni}\emph{mam} \textbf{me}am~:~* humiliávit in ter\emph{ra} \emph{vi}\emph{tam} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Collocávit me in obscúris sicut mór\emph{tu}\emph{os} \textbf{sǽ}culi~:~* et anxiátus est super me spíritus meus, in me turbá\emph{tum} \emph{est} \emph{cor} \textbf{me}um.}
\minipageitem{Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opé\emph{ri}\emph{bus} \textbf{tu}is~:~* in factis mánuum tuá\emph{rum} \emph{me}\emph{di}\textbf{tá}bar.}
\minipageitem{Expándi manus \emph{me}\emph{as} \textbf{ad} te~:~* ánima mea sicut terra si\emph{ne} \emph{a}\emph{qua} \textbf{ti}bi.}
\minipageitem{Velóciter exáu\emph{di} \emph{me}, \textbf{Dó}mine~:~* defécit \emph{spí}\emph{ri}\emph{tus} \textbf{me}us.}
\minipageitem{Non avértas fáciem \emph{tu}\emph{am} \textbf{a} me~:~* et símilis ero descendén\emph{ti}\emph{bus} \emph{in} \textbf{la}cum.}
\minipageitem{Audítam fac mihi mane misericór\emph{di}\emph{am} \textbf{tu}am~:~* quia \emph{in} \emph{te} \emph{spe}\textbf{rá}vi.}
\minipageitem{Notam fac mihi viam, \emph{in} \emph{qua} \textbf{ám}bulem~:~* quia ad te levávi \emph{á}\emph{ni}\emph{mam} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \emph{te} \emph{con}\textbf{fú}gi~:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia De\emph{us} \emph{me}\emph{us} \textbf{es} tu.}
\minipageitem{Spíritus tuus bonus dedúcet me in \emph{ter}\emph{ram} \textbf{re}ctam~:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\emph{qui}\emph{tá}\emph{te} \textbf{tu}a.}
\minipageitem{Edúces de tribulatióne á\emph{ni}\emph{mam} \textbf{me}am~:~* et in misericórdia tua dispérdes in\emph{i}\emph{mí}\emph{cos} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Et perdes omnes, qui tríbulant á\emph{ni}\emph{mam} \textbf{me}am,~* quóniam e\emph{go} \emph{ser}\emph{vus} \textbf{tu}\textbf{us} sum.}