\minipageitem{Eripe me de operántibus in\textbf{i}qui\textbf{tá}tem~:~* et de viris sán\emph{gui}\emph{num} \textbf{sal}va me.}
\minipageitem{Quia ecce cepérunt \textbf{á}nimam \textbf{me}am~:~* irruérunt \emph{in} \emph{me} \textbf{for}tes.}
\minipageitem{Neque iníquitas mea, neque peccátum \textbf{me}um, \textbf{Dó}mine~:~* sine iniquitáte cucúrri, \emph{et} \emph{di}\textbf{ré}xi.}
\minipageitem{Exsúrge in occúrsum \textbf{me}um, et \textbf{vi}de~:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, \emph{De}\emph{us} \textbf{Is}raël.}
\minipageitem{Inténde ad visitándas \textbf{om}nes \textbf{Gen}tes~:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\emph{i}\emph{qui}\textbf{tá}tem.}
\minipageitem{Converténtur ad vésperam~: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes~:~* et circuíbunt \emph{ci}\emph{vi}\textbf{tá}tem.}
\minipageitem{Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\textbf{is} e\textbf{ó}rum~:~* quóniam \emph{quis} \emph{au}\textbf{dí}vit?}
\minipageitem{Et tu, Dómine, deri\textbf{dé}bis \textbf{e}os~:~* ad níhilum dedúces \emph{om}\emph{nes} \textbf{Gen}tes.}
\minipageitem{Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, sus\textbf{cép}tor \textbf{me}us es~:~* Deus meus, misericórdia ejus præ\emph{vé}\emph{ni}\textbf{et} me.}
\minipageitem{Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\textbf{cí}das \textbf{e}os~:~* nequándo obliviscántur pó\emph{pu}\emph{li} \textbf{me}i.}
\minipageitem{Dispérge illos in vir\textbf{tú}te \textbf{tu}a~:~* et depóne eos, protéctor \emph{me}\emph{us}, \textbf{Dó}mine~:}
\minipageitem{Delíctum oris eórum, sermónem labi\textbf{ó}rum ip\textbf{só}rum~:~* et comprehendántur in supér\emph{bi}\emph{a} \textbf{su}a.}
\minipageitem{Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\textbf{ma}ti\textbf{ó}ne~:~* in ira consummatiónis, \emph{et} \emph{non} \textbf{e}runt.}
\minipageitem{Et scient quia Deus domi\textbf{ná}bitur \textbf{Ja}cob~:~* et fí\emph{ni}\emph{um} \textbf{ter}ræ.}
\minipageitem{Converténtur ad vésperam~: et famem pati\textbf{én}tur ut \textbf{ca}nes,~* et circuíbunt \emph{ci}\emph{vi}\textbf{tá}tem.}
\minipageitem{Ipsi dispergéntur ad \textbf{man}du\textbf{cán}dum~:~* si vero non fúerint saturáti, et \emph{mur}\emph{mu}\textbf{rá}bunt.}
\minipageitem{Ego autem cantábo forti\textbf{tú}dinem \textbf{tu}am~:~* et exsultábo mane misericór\emph{di}\emph{am} \textbf{tu}am.\ifx\lalinebreakaftereighteen\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Quia factus es sus\textbf{cé}ptor \textbf{me}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\emph{ó}\emph{nis} \textbf{me}æ.}
\minipageitem{Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, sus\textbf{cé}ptor \textbf{me}us es~:~* Deus meus, misericór\emph{di}\emph{a} \textbf{me}a.}