\minipageitem{Memor esto congregati\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ~:~* quam possedísti \emph{ab} \emph{in}\textbf{í}tio.}
\minipageitem{Redemísti virgam heredi\textbf{tá}\-tis \textbf{tu}\-æ~:~* mons Sion, in quo habitá\emph{sti} \emph{in} \textbf{e}o.}
\minipageitem{Leva manus tuas in supérbias e\textbf{ó}\-rum in \textbf{fi}\-nem~:~* quanta malignátus est inimí\emph{cus} \emph{in} \textbf{san}cto!}
\minipageitem{Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\textbf{dé}\-runt te~:~* in médio solemni\emph{tá}\-\emph{tis} \textbf{tu}æ.}
\minipageitem{Posuérunt signa \textbf{su}\-a, \textbf{si}\-gna~:~* et non cognovérunt sicut in éxitu \emph{su}\-\emph{per} \textbf{sum}mum.}
\minipageitem{Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} i\textbf{dí}\-psum~:~* in secúri et áscia deje\emph{cé}\-\emph{runt} \textbf{e}am.}
\minipageitem{Incendérunt igni sanctu\textbf{á}\-rium \textbf{tu}\-um~:~* in terra polluérunt tabernáculum nó\emph{mi}\-\emph{nis} \textbf{tu}i.}
\minipageitem{Dixérunt in corde suo cognátio e\textbf{ó}\-rum \textbf{si}\-mul~:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos De\emph{i} \emph{a} \textbf{ter}ra.}
\minipageitem{Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\textbf{phé}\-ta~:~* et nos non co\emph{gnó}\-\emph{scet} \textbf{ám}plius.}
\minipageitem{Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}\-i\textbf{mí}\-cus~:~* irrítat adversárius nomen tu\-\emph{um} \emph{in} \textbf{fi}nem?}
\minipageitem{Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}\-teram \textbf{tu}\-am,~* de médio sinu tu\emph{o} \emph{in} \textbf{fi}nem?}
\minipageitem{Deus autem Rex noster \textbf{an}\-te \textbf{sǽ}\-cula~:~* operátus est salútem in mé\emph{di}\-\emph{o} \textbf{ter}ræ.}
\minipageitem{Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}a \textbf{ma}\-re~:~* contribulásti cápita dracó\emph{num} \emph{in} \textbf{a}quis.}
\minipageitem{Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\textbf{có}\-nis~:~* dedísti eum escam pópu\emph{lis} \emph{Æ}\textbf{thí}opum.}
\minipageitem{Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\textbf{rén}\-tes~* tu siccásti flú\emph{vi}\-\emph{os} \textbf{E}than.}
\minipageitem{Tuus est dies, et \textbf{tu}a \textbf{est} nox~:~* tu fa\-bri\-cá\-tus es auró\emph{ram} \emph{et} \textbf{so}lem.}
\minipageitem{Tu fecísti omnes \textbf{tér}\-minos \textbf{ter}\-ræ~:~* æstátem et ver tu plas\emph{má}\-\emph{sti} \textbf{e}a.}
\minipageitem{Memor esto hujus, inimícus im\-pro\-pe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{Dó}\-mi\-no~:~* et pópulus insípiens incitávit \emph{no}\-\emph{men} \textbf{tu}um.}
\minipageitem{Ne tradas béstiis ánimas confi\textbf{tén}\-tes \textbf{ti}\-bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\emph{ris} \emph{in} \textbf{fi}nem.}
\minipageitem{Réspice in testa\textbf{mén}\-tum \textbf{tu}\-um~:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\emph{i}\emph{qui}\textbf{tá}tum.\ifx\lalinebreakaftertwentyone\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Ne avertátur húmilis \textbf{fa}\-ctus con\textbf{fú}\-sus~:~* pauper et inops laudábunt \emph{no}\-\emph{men} \textbf{tu}um.}
\minipageitem{Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}\-sam \textbf{tu}\-am~:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \emph{to}\-\emph{ta} \textbf{di}e.}
\minipageitem{Ne obliviscáris voces inimi\textbf{có}\-rum tu\textbf{ó}\-rum~:~* supérbia eórum, qui te odérunt, a\emph{scén}\-\emph{dit} \textbf{sem}per.}