\minipageitem{Dóminus protéctor \emph{vi}\emph{tæ} \textbf{me}æ,~* a \emph{quo} \emph{tre}\emph{pi}\textbf{dá}bo?}
\minipageitem{Dum apprópiant super \emph{me} \emph{no}\textbf{cén}tes,~* ut e\emph{dant} \emph{car}\emph{nes} \textbf{me}as~:}
\minipageitem{Qui tríbulant me ini\emph{mí}\emph{ci} \textbf{me}i,~* ipsi infirmáti sunt \emph{et} \emph{ce}\emph{ci}\textbf{dé}runt.}
\minipageitem{Si consístant advér\emph{sum} \emph{me} \textbf{ca}stra,~* non ti\emph{mé}\emph{bit} \emph{cor} \textbf{me}um.}
\minipageitem{Si exsúrgat advér\emph{sum} \emph{me} \textbf{prǽ}lium,~* in hoc \emph{e}\emph{go} \emph{spe}\textbf{rá}bo.}
\minipageitem{Unam pétii a Dómino, \emph{hanc} \emph{re}\textbf{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\emph{bus} \emph{vi}\emph{tæ} \textbf{me}æ~:}
\minipageitem{Ut vídeam volu\emph{ptá}\emph{tem} \textbf{Dó}mini,~* et vísi\emph{tem} \emph{tem}\emph{plum} \textbf{e}jus.}
\minipageitem{Quóniam abscóndit me in taberná\emph{cu}\emph{lo} \textbf{su}o~:~* in die malórum protéxit me in abscóndito taber\emph{ná}\emph{cu}\emph{li} \textbf{su}i.}
\minipageitem{In petra \emph{ex}\emph{al}\textbf{tá}vit me~:~* et nunc exaltávit caput meum super in\emph{i}\emph{mí}\emph{cos} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\emph{ra}\emph{ti}\textbf{ó}nis~:~* cantábo et psal\emph{mum} \emph{di}\emph{cam} \textbf{Dó}\textbf{mi}no.}
\minipageitem{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\emph{má}\emph{vi} \textbf{ad} te~:~* miserére me\emph{i}, \emph{et} \emph{ex}\textbf{áu}\textbf{di} me.}
\minipageitem{Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\emph{ci}\emph{es} \textbf{me}a~:~* fáciem tuam, Dó\emph{mi}\emph{ne}, \emph{re}\textbf{quí}ram.}
\minipageitem{Ne avértas fáciem \emph{tu}\emph{am} \textbf{a} me,~* ne declínes in ira \emph{a} \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o.}
\minipageitem{Adjútor \emph{me}\emph{us} \textbf{e}sto~:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\emph{lu}\emph{tá}\emph{ris} \textbf{me}us.}
\minipageitem{Quóniam pater meus, et mater mea de\emph{re}\emph{li}\textbf{qué}runt me~:~* Dóminus \emph{au}\emph{tem} \emph{as}\textbf{súm}\textbf{psit} me.}
\minipageitem{Legem pone mihi, Dómine, in \emph{vi}\emph{a} \textbf{tu}a~:~* et dírige me in sémitam rectam propter in\emph{i}\emph{mí}\emph{cos} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Ne tradíderis me in ánimas tribu\emph{lán}\emph{ti}\textbf{um} me~:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\emph{í}\emph{qui}\emph{tas} \textbf{si}bi.}
\minipageitem{Credo vidére \emph{bo}\emph{na} \textbf{Dó}mini~* in \emph{ter}\emph{ra} \emph{vi}\textbf{vén}\textbf{ti}um.}
\minipageitem{Exspécta Dóminum, virí\emph{li}\emph{ter} \textbf{a}ge~:~* et confortétur cor tuum, et \emph{sús}\emph{ti}\emph{ne} \textbf{Dó}\textbf{mi}num.}