\minipageitem{Et exaudívit \emph{pre}\-\emph{ces} \textbf{me}\-as~:~* et edúxit me de lacu misériæ, et \emph{de} \emph{lu}\-\emph{to} \textbf{fæ}cis.}
\minipageitem{Et státuit super petram \emph{pe}\-\emph{des} \textbf{me}\-os~:~* et diré\emph{xit} \emph{gres}\-\emph{sus} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Et immísit in os meum cán\emph{ti}\-\emph{cum} \textbf{no}\-vum~* car\emph{men} \emph{De}\-\emph{o} \textbf{no}stro.}
\minipageitem{Vidébunt multi, \emph{et} \emph{ti}\-\textbf{mé}\-bunt~:~* et spe\emph{rá}\-\emph{bunt} \emph{in} \textbf{Dó}mino.}
\minipageitem{Beátus vir, cujus est nomen Dómi\emph{ni} \emph{spes} \textbf{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et in\emph{sá}\-\emph{ni}\-\emph{as} \textbf{fal}sas.}
\minipageitem{Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\emph{li}\-\emph{a} \textbf{tu}a~:~* et cogitatiónibus tuis non est qui sí\emph{mi}\-\emph{lis} \emph{sit} \textbf{ti}bi.}
\minipageitem{Annuntiávi \emph{et} \emph{lo}\-\textbf{cú}\-tus sum~:~* multiplicáti \emph{sunt} \emph{su}\-\emph{per} \textbf{nú}merum.}
\minipageitem{Sacrifícium et oblatiónem \emph{no}\-\emph{lu}\-\textbf{í}\-sti~:~* aures autem per\emph{fe}\-\emph{cí}\-\emph{sti} \textbf{mi}hi.}
\minipageitem{Holocáustum et pro peccáto non \emph{post}\-\emph{u}\-\textbf{lá}\-sti~:~* tunc di\emph{xi}~: \emph{Ec}\-\emph{ce} \textbf{vé}nio.}
\minipageitem{In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\emph{tá}\-\emph{tem} \textbf{tu}\-am~:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\emph{o} \emph{cor}\-\emph{dis} \textbf{me}i.}
\minipageitem{Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\emph{si}\emph{a} \textbf{ma}\-gna,~* ecce lábia mea non prohibébo~: Dó\emph{mi}\-\emph{ne}, \emph{tu} \textbf{sci}sti.}
\minipageitem{Justítiam tuam non abscóndi in \emph{cor}\-\emph{de} \textbf{me}\-o~:~* veritátem tuam et salutá\emph{re} \emph{tu}\-\emph{um} \textbf{di}xi.}
\minipageitem{Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\emph{tá}\-\emph{tem} \textbf{tu}\-am~* a con\emph{cí}\-\emph{li}\-\emph{o} \textbf{mul}to.}
\minipageitem{Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \emph{tu}\-\emph{as} \textbf{a} me~:~* misericórdia tua et véritas tua sem\emph{per} \emph{sus}\-\emph{ce}\-\textbf{pé}\-runt me.}
\minipageitem{Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \emph{non} \emph{est} \textbf{nú}\-merus~:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\emph{i} \emph{ut} \emph{vi}\textbf{dé}rem.}
\minipageitem{Multiplicátæ sunt super capíllos cá\emph{pi}\-\emph{tis} \textbf{me}\-i~:~* et cor me\emph{um} \emph{de}\-\emph{re}\-\textbf{lí}\-quit me.}
\minipageitem{Compláceat tibi, Dómine, ut \emph{é}\-\emph{ru}\-\textbf{as} me~:~* Dómine, ad adju\emph{ván}\-\emph{dum} \emph{me} \textbf{ré}spice.}
\minipageitem{Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\emph{ni}\-\emph{mam} \textbf{me}\-am,~* ut \emph{áu}\-\emph{fe}\-\emph{rant} \textbf{e}am.}
\minipageitem{Convertántur retrórsum et re\emph{ve}\-\emph{re}\-\textbf{án}\-tur~:~* qui vo\-\emph{lunt} \emph{mi}\-\emph{hi} \textbf{ma}la.}
\minipageitem{Ferant conféstim confusi\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{su}\-am~:~* qui dicunt mi\emph{hi}~: \emph{Eu}\-\emph{ge}, \textbf{eu}ge.}
\minipageitem{Exsúltent et læténtur super te om\emph{nes} \emph{quæ}\-\textbf{rén}\-tes te~:~* et dicant semper~: Magnificétur Dóminus~: qui díligunt sa\emph{lu}\-\emph{tá}\-\emph{re} \textbf{tu}um.}
\minipageitem{Ego autem mendícus \emph{sum}, \emph{et} \textbf{pau}\-per~:~* Dóminus sollí\emph{ci}\-\emph{tus} \emph{est} \textbf{me}i.}
\minipageitem{Adjútor meus et protéctor \emph{me}\-\emph{us} \textbf{tu} es~:~* Deus me\emph{us}, \emph{ne} \emph{tar}\textbf{dá}veris.}