\minipageitem{Et secúndum multitúdinem miserati\textbf{ó}\-num tu\textbf{á}\-rum,~* dele iniqui\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am.}
\minipageitem{Amplius lava me ab iniqui\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a~:~* et a peccáto \textbf{me}\-o \textbf{mun}\-da me.}
\minipageitem{Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}\-go co\textbf{gnó}\-sco~:~* et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}\-per.}
\minipageitem{Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}\-ram te \textbf{fe}\-ci~:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}\-di\textbf{cá}\-ris.}
\minipageitem{Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\textbf{cé}\-ptus sum~:~* et in peccátis concépit me \textbf{ma}\-ter \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Ecce enim veritátem \textbf{di}\-le\textbf{xí}\-sti~:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\textbf{stá}\-sti \textbf{mi}\-hi.}
\minipageitem{Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\textbf{dá}\-bor~:~* lavábis me, et super nivem \textbf{de}\-al\textbf{bá}\-bor.}
\minipageitem{Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\textbf{tí}\-tiam~:~* et exsultábunt ossa hu\textbf{mi}\-li\textbf{á}\-ta.}
\minipageitem{Avérte fáciem tuam a pec\textbf{cá}\-tis \textbf{me}\-is~:~* et omnes iniquitátes \textbf{me}\-as \textbf{de}\-le.}
\minipageitem{Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}\-us~:~* et spíritum rectum ínnova in vi\textbf{scé}\-ribus \textbf{me}\-is.}
\minipageitem{Ne projícias me a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a~:~* et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}\-feras \textbf{a} me.}
\minipageitem{Redde mihi lætítiam salu\textbf{tá}\-ris \textbf{tu}\-i~:~* et spíritu princi\textbf{pá}\-li con\textbf{fír}\-ma me.}
\minipageitem{Docébo iníquos \textbf{vi}\-as \textbf{tu}\-as~:~* et ímpii ad te \textbf{con}\-ver\textbf{tén}\-tur.}
\minipageitem{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ~:~* et exsultábit lingua mea ju\textbf{stí}\-tiam \textbf{tu}\-am.}
\minipageitem{Dómine, lábia \textbf{me}\-a a\textbf{pé}\-ries~:~* et os meum annuntiábit \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.}
\minipageitem{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\textbf{dís}\-sem \textbf{ú}\-tique~:~* holocáustis non \textbf{de}\-le\textbf{ctá}\-beris.}
\minipageitem{Sacrifícium Deo spíritus con\textbf{tri}\-bu\textbf{lá}\-tus~:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\textbf{spí}\-cies.}
\minipageitem{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}\-a \textbf{Si}\-on~:~* ut ædificéntur \textbf{mu}\-ri Je\textbf{rú}\-salem.}
\minipageitem{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}\-lo\textbf{cáu}\-sta~:~* tunc impónent super altáre \textbf{tu}\-um \textbf{ví}\-tulos.}