\minipageitem{Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}\-æ,~* a quo \emph{tre}\emph{pi}\textbf{dá}bo?}
\minipageitem{Dum apprópiant super me no\textbf{cén}\-tes,~* ut edant \emph{car}\-\emph{nes} \textbf{me}as~:}
\minipageitem{Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}\-i,~* ipsi infirmáti sunt et \emph{ce}\emph{ci}\textbf{dé}runt.}
\minipageitem{Si consístant advérsum me \textbf{ca}\-stra,~* non timé\emph{bit} \emph{cor} \textbf{me}um.}
\minipageitem{Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}\-lium,~* in hoc e\emph{go} \emph{spe}\textbf{rá}bo.}
\minipageitem{Unam pétii a Dómino, hanc re\textbf{quí}\-ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \emph{vi}\-\emph{tæ} \textbf{me}æ~:}
\minipageitem{Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}\-mini,~* et vísitem \emph{tem}\-\emph{plum} \textbf{e}jus.}
\minipageitem{Quóniam abscóndit me in ta\-ber\-ná\-cu\-lo \textbf{su}\-o~:~* in die malórum protéxit me in abs\-cón\-di\-to taberná\emph{cu}\-\emph{li} \textbf{su}i.}
\minipageitem{In petra exal\textbf{tá}\-vit me~:~* et nunc exaltávit caput meum super ini\emph{mí}\-\emph{cos} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\textbf{ó}\-nis~:~* cantábo et psalmum \emph{di}\-\emph{cam} \textbf{Dó}mino.}
\minipageitem{Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te~:~* miserére mei, \emph{et} \emph{ex}\-\textbf{áu}\-di me.}
\minipageitem{Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}\-a~:~* fáciem tuam, Dómi\emph{ne}, \emph{re}\textbf{quí}ram.}
\minipageitem{Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~* ne declínes in ira a \emph{ser}\-\emph{vo} \textbf{tu}o.}
\minipageitem{Adjútor meus \textbf{e}\-sto~:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\emph{tá}\-\emph{ris} \textbf{me}us.}
\minipageitem{Quóniam pater meus, et mater mea dereli\textbf{qué}\-runt me~:~* Dóminus au\emph{tem} \emph{as}\-\textbf{súm}\-psit me.}
\minipageitem{Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}a~:~* et dírige me in sémitam rectam propter ini\emph{mí}\-\emph{cos} \textbf{me}os.}
\minipageitem{Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me~:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\emph{qui}\-\emph{tas} \textbf{si}bi.}
\minipageitem{Credo vidére bona \textbf{Dó}\-mini~* in ter\emph{ra} \emph{vi}\textbf{vén}tium.}
\minipageitem{Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}\-ge~:~* et confortétur cor tuum, et sús\emph{ti}\-\emph{ne} \textbf{Dó}minum.}