\minipageitem{Ad annuntiándum mane misericór\emph{di}\-\emph{am} \textbf{tu}\-am~:~* et veritátem \emph{tu}\-\emph{am} \emph{per} \textbf{no}\-ctem.}
\minipageitem{In decachór\emph{do}, \emph{psal}\-\textbf{té}\-rio~:~* cum cán\emph{ti}\-\emph{co}, \emph{in} \textbf{cí}\-thara.}
\minipageitem{Quia delectásti me, Dómine, in fa\emph{ctú}\-\emph{ra} \textbf{tu}\-a~:~* et in opéribus mánuum tuá\emph{rum} \emph{ex}\-\emph{sul}\-\textbf{tá}\-bo.}
\minipageitem{Quam magnificáta sunt ópera \emph{tu}\-\emph{a}, \textbf{Dó}\-mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogita\emph{ti}\-\emph{ó}\-\emph{nes} \textbf{tu}\-æ.}
\minipageitem{Vir insípiens \emph{non} \emph{co}\-\textbf{gnó}\-scet~:~* et stultus non \emph{in}\-\emph{tél}\-\emph{li}\-\textbf{get} hæc.}
\minipageitem{Cum exórti fúerint peccatóres \emph{si}\-\emph{cut} \textbf{fe}\-num~:~* et apparúerint omnes, qui operántur \emph{in}\-\emph{i}\-\emph{qui}\-\textbf{tá}\-tem.}
\minipageitem{Ut intéreant in sǽ\emph{cu}\-\emph{lum} \textbf{sǽ}\-culi~:~* tu autem Altíssimus in \emph{æ}\-\emph{tér}\-\emph{num}, \textbf{Dó}\-mine.}
\minipageitem{Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tu\emph{i} \emph{per}\-\textbf{í}\-bunt~:~* et dispergéntur omnes, qui operántur \emph{in}\-\emph{i}\-\emph{qui}\-\textbf{tá}\-tem.}
\minipageitem{Et exaltábitur sicut unicórnis \emph{cor}\-\emph{nu} \textbf{me}\-um~:~* et senéctus mea in miseri\emph{cór}\-\emph{di}\-\emph{a} \textbf{ú}\-beri.}
\minipageitem{Et despéxit óculus meus ini\emph{mí}\-\emph{cos} \textbf{me}\-os~:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\emph{et} \emph{au}\-\emph{ris} \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Justus, ut pal\emph{ma} \emph{flo}\-\textbf{ré}\-bit~:~* sicut cedrus Líbani \emph{mul}\-\emph{ti}\-\emph{pli}\-\textbf{cá}\-bitur.}
\minipageitem{Plantáti in \emph{do}\-\emph{mo} \textbf{Dó}\-mini,~* in átriis domus Dei \emph{no}\-\emph{stri} \emph{flo}\-\textbf{ré}\-bunt.}
\minipageitem{Adhuc multiplicabúntur in se\emph{né}\-\emph{cta} \textbf{ú}\-beri~:~* et bene patiéntes e\emph{runt}, \emph{ut} \emph{an}\-\textbf{nún}\-tient~:}
\minipageitem{Quóniam rectus Dóminus, \emph{De}\-\emph{us} \textbf{no}\-ster~:~* et non est iní\emph{qui}\-\emph{tas} \emph{in} \textbf{e}\-o.}