\minipageitem{Mei autem pene moti sunt \textbf{pe}\-des~:~* pene effúsi sunt \emph{gres}\-\emph{sus} \textbf{me}i.}
\minipageitem{Quia zelávi super in\textbf{í}\-quos,~* pacem pecca\emph{tó}\-\emph{rum} \textbf{vi}dens.}
\minipageitem{Quia non est respéctus morti e\textbf{ó}\-rum~:~* et firmaméntum in pla\emph{ga} \emph{e}\textbf{ó}rum.}
\minipageitem{In labóre hóminum \textbf{non} sunt~:~* et cum homínibus non fla\emph{gel}\emph{la}\textbf{bún}tur~:}
\minipageitem{Ideo ténuit eos su\textbf{pér}\-bia,~* opérti sunt iniquitáte et impie\emph{tá}\-\emph{te} \textbf{su}a.}
\minipageitem{Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\textbf{ó}\-rum~:~* transiérunt in af\emph{fé}\-\emph{ctum} \textbf{cor}dis.}
\minipageitem{Cogitavérunt, et locúti sunt ne\textbf{quí}\-tiam~:~* iniquitátem in excél\emph{so} \emph{lo}\-\textbf{cú}\-ti sunt.}
\minipageitem{Posuérunt in cælum os \textbf{su}\-um~:~* et lingua eórum transí\emph{vit} \emph{in} \textbf{ter}ra.}
\minipageitem{Ideo convertétur pópulus \textbf{me}\-us hic~:~* et dies pleni invenién\emph{tur} \emph{in} \textbf{e}is.}
\minipageitem{Et dixérunt~: Quómodo scit \textbf{De}\-us,~* et si est sciéntia \emph{in} \emph{ex}\textbf{cél}so?}
\minipageitem{Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in \textbf{sǽ}\-culo,~* obtinué\emph{runt} \emph{di}\textbf{ví}tias.}
\minipageitem{Et dixi~: Ergo sine causa justificávi cor \textbf{me}\-um,~* et lavi inter innocéntes \emph{ma}\-\emph{nus} \textbf{me}as.}
\minipageitem{Et fui flagellátus tota \textbf{di}\-e,~* et ca\-sti\-gá\-ti\-o mea in \emph{ma}\emph{tu}\textbf{tí}nis.}
\minipageitem{Si dicébam~: Nar\textbf{rá}\-bo sic~:~* ecce natiónem filiórum tuórum \emph{re}\emph{pro}\textbf{bá}vi.}
\minipageitem{Existimábam ut cognósce\textbf{rem} hoc,~* la\emph{bor} \emph{est} \textbf{an}\-te me.}
\minipageitem{Donec intrem in Sanctuárium \textbf{De}i~:~* et intélligam in novíssi\emph{mis} \emph{e}\textbf{ó}rum.}
\minipageitem{Verúmtamen propter dolos posuísti \textbf{e}is~:~* dejecísti eos dum al\emph{le}\emph{va}\textbf{rén}tur.}
\minipageitem{Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defe\textbf{cé}\-runt~:~* periérunt propter iniqui\emph{tá}\-\emph{tem} \textbf{su}am.}
\minipageitem{Velut sómnium surgéntium, \textbf{Dó}\-mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\emph{hi}\-\emph{lum} \textbf{réd}iges.}
\minipageitem{Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commu\textbf{tá}\-ti sunt~:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \emph{et} \emph{ne}\textbf{scí}vi.}
\minipageitem{Ut juméntum factus sum \textbf{a}\-pud te~:~* et ego \emph{sem}\-\emph{per} \textbf{te}cum.}
\minipageitem{Tenuísti manum déxteram meam~:~† et in voluntáte tua dedu\textbf{xí}\-sti me,~* et cum glória \emph{sus}\-\emph{ce}\-\textbf{pí}\-sti me.}
\minipageitem{Quid enim mihi est in \textbf{cæ}\-lo?~* et a te quid vólui \emph{su}\-\emph{per} \textbf{ter}ram?}
\minipageitem{Defécit caro mea, et cor \textbf{me}\-um~:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \emph{in} \emph{æ}\textbf{tér}num.}
\minipageitem{Quia ecce, qui elóngant se a te, per\textbf{í}\-bunt~:~* perdidísti omnes, qui forni\emph{cán}\-\emph{tur} \textbf{abs} te.}
\minipageitem{Mihi autem adhærére Deo \textbf{bo}\-num est~:~* pónere in Dómino De\emph{o} \emph{spem} \textbf{me}am~:}
\minipageitem{Ut annúntiem omnes prædicatiónes \textbf{tu}\-as,~* in portis fí\emph{li}\-\emph{æ} \textbf{Si}on.}