\minipageitem{Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textbf{or}bis~:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu \emph{es}, \textbf{De}us.}
\minipageitem{Ne avértas hóminem in humili\textbf{tá}tem~:~* et dixísti~: Convertímini, fíli\emph{i} \textbf{hó}minum.}
\minipageitem{Quóniam mille anni ante óculos \textbf{tu}os,~* tamquam dies hestérna, quæ \emph{præ}\textbf{té}riit.}
\minipageitem{Et custódia in \textbf{no}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum an\emph{ni} \textbf{e}runt.}
\minipageitem{Mane sicut herba tránseat,~† mane flóreat, et \textbf{tráns}eat~:~* véspere décidat, indúret et \emph{a}\textbf{ré}scat.}
\minipageitem{Quia defécimus in ira \textbf{tu}a,~* et in furóre tuo turbá\emph{ti} \textbf{su}mus.}
\minipageitem{Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textbf{tu}o~:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vul\emph{tus} \textbf{tu}i.}
\minipageitem{Quóniam omnes dies nostri defe\textbf{cé}runt~:~* et in ira tua \emph{de}\textbf{fé}cimus.}
\minipageitem{Anni nostri sicut aránea medita\textbf{bún}tur~:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\emph{ta} \textbf{an}ni.}
\minipageitem{Si autem in potentátibus, octogínta \textbf{an}ni~:~* et ámplius eórum, labor \emph{et} \textbf{do}lor.}
\minipageitem{Quóniam supervénit mansue\textbf{tú}do~:~* et corri\emph{pi}\textbf{é}mur.}
\minipageitem{Quis novit potestátem iræ \textbf{tu}æ~:~* et præ timóre tuo iram tuam dinu\emph{me}\textbf{rá}re?}
\minipageitem{Déxteram tuam sic \textbf{no}tam fac~:~* et erudítos corde in sa\emph{pi}\textbf{én}tia.}
\minipageitem{Convértere, Dómine, \textbf{ús}quequo?~* et deprecábilis esto super ser\emph{vos} \textbf{tu}os.}
\minipageitem{Repléti sumus mane misericórdia \textbf{tu}a~:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\emph{bus} \textbf{no}stris.}
\minipageitem{Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\textbf{á}sti~:~* annis, quibus vídi\emph{mus} \textbf{ma}la.}
\minipageitem{Réspice in servos tuos, et in ópera \textbf{tu}a~:~* et dírige fílios \emph{e}\textbf{ó}rum.}
\minipageitem{Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dírige \textbf{su}per nos~:~* et opus mánuum nostrá\emph{rum} \textbf{dí}rige.}