\minipageitem{Judicáre pópulum tuum \textbf{in} ju\textbf{stí}\-tia,~* et páuperes tuos \textbf{in} ju\textbf{dí}\-cio.}
\minipageitem{Suscípiant montes \textbf{pa}\-cem \textbf{pó}\-pulo~:~* et \textbf{col}\-les ju\textbf{stí}\-tiam.}
\minipageitem{Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}\-lios \textbf{páu}\-perum~:~* et humiliábit calum\textbf{ni}\-a\textbf{tó}\-rem.}
\minipageitem{Et permanébit cum sole, et \textbf{an}\-te \textbf{lu}\-nam,~* in generatióne et gene\textbf{ra}\-ti\textbf{ó}\-nem.}
\minipageitem{Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}\-lus~:~* et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram.}
\minipageitem{Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\textbf{dán}\-tia \textbf{pa}\-cis~:~* donec aufe\textbf{rá}\-tur \textbf{lu}\-na.}
\minipageitem{Et dominábitur a mari \textbf{us}\-que ad \textbf{ma}\-re~:~* et a flúmine usque ad términos \textbf{or}\-bis ter\textbf{rá}\-rum.}
\minipageitem{Coram illo próci\textbf{dent} Æ\textbf{thí}\-opes~:~* et inimíci ejus \textbf{ter}\-ram \textbf{lin}\-gent.}
\minipageitem{Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}\-nera \textbf{óf}\-ferent~:~* reges Arabum et Saba \textbf{do}\-na ad\textbf{dú}\-cent.}
\minipageitem{Et adorábunt eum omnes \textbf{re}\-ges \textbf{ter}\-ræ~:~* omnes Gentes \textbf{sér}\-vient \textbf{e}\-i~:}
\minipageitem{Quia liberábit páuperem \textbf{a} po\textbf{tén}\-te~:~* et páuperem, cui non \textbf{e}\-rat ad\textbf{jú}\-tor.}
\minipageitem{Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\-opi~:~* et ánimas páuperum \textbf{sal}\-vas \textbf{fá}\-ciet.}
\minipageitem{Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\textbf{ó}\-rum~:~* et honorábile nomen eórum \textbf{co}\-ram \textbf{il}\-lo.}
\minipageitem{Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \textbf{ip}\-so \textbf{sem}\-per~:~* tota die bene\textbf{dí}\-cent \textbf{e}\-i.}
\minipageitem{Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum \textbf{fru}\-ctus \textbf{e}\-jus~:~* et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}\-num \textbf{ter}\-ræ.\ifx\lalinebreakaftersixteen\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Sit nomen ejus bene\textbf{dí}\-ctum in \textbf{sǽ}\-cula~:~* ante solem pérmanet \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus.}
\minipageitem{Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}\-bus \textbf{ter}\-ræ~:~* omnes Gentes magnifi\textbf{cá}\-bunt \textbf{e}\-um.}
\minipageitem{Benedíctus Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël,~* qui facit mira\textbf{bí}\-lia \textbf{so}\-lus.}
\minipageitem{Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\textbf{tér}\-num~:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra~: \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.}