\minipageitem{Inclína ad me aurem \textbf{tu}am,~* \emph{et} \textbf{sal}va me.}
\minipageitem{Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\textbf{ní}tum~:~* ut sal\emph{vum} \emph{me} \textbf{fá}cias.}
\minipageitem{Quóniam firmaméntum \textbf{me}um,~* et refúgium \emph{me}\emph{um} \textbf{es} tu.}
\minipageitem{Deus meus, éripe me de manu pecca\textbf{tó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \emph{et} \emph{in}\textbf{í}qui~:}
\minipageitem{Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}mine~:~* Dómine, spes mea a juven\emph{tú}\emph{te} \textbf{me}a.}
\minipageitem{In te confirmátus sum ex \textbf{ú}tero~:~* de ventre matris meæ tu es pro\emph{té}\emph{ctor} \textbf{me}us.}
\minipageitem{In te cantátio mea semper~:~† tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}tis~:~* et tu ad\emph{jú}\emph{tor} \textbf{for}tis.}
\minipageitem{Repleátur os meum laude, ut cántem glóriam \textbf{tu}am~:~* tota die magnitú\emph{di}\emph{nem} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Ne projícias me in témpore sene\textbf{ctú}tis~:~* cum defécerit virtus mea, ne \emph{de}\emph{re}\textbf{lín}quas me.}
\minipageitem{Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}hi~:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecé\emph{runt} \emph{in} \textbf{u}num.}
\minipageitem{Dicéntes~: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \textbf{e}um~:~* quia non est \emph{qui} \emph{e}\textbf{rí}piat.}
\minipageitem{Deus ne elongéris \textbf{a} me~:~* Deus meus, in auxílium \emph{me}\emph{um} \textbf{ré}spice.}
\minipageitem{Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}æ~:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \emph{ma}\emph{la} \textbf{mi}hi.}
\minipageitem{Ego autem semper spe\textbf{rá}bo~:~* et adjíciam super omnem \emph{lau}\emph{dem} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}am~:~* tota die salu\emph{tá}\emph{re} \textbf{tu}um.}
\minipageitem{Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias \textbf{Dó}mini~:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\emph{æ} \emph{so}\textbf{lí}us.}
\minipageitem{Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}a~:~* et usque nunc pronuntiábo mirabí\emph{li}\emph{a} \textbf{tu}a.}
\minipageitem{Et usque in senéctam et \textbf{sé}nium~:~* Deus, ne \emph{de}\emph{re}\textbf{lín}quas me,}
\minipageitem{Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}um~* generatióni omni, \emph{quæ} \emph{ven}\textbf{tú}ra est~:}
\minipageitem{Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti ma\textbf{gná}lia~:~* Deus, quis sí\emph{mi}\emph{lis} \textbf{ti}bi?}
\minipageitem{Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas~:~† et convérsus vivifi\textbf{cá}sti me~:~* et de abýssis terræ íterum \emph{red}\emph{u}\textbf{xí}sti me~:}
\minipageitem{Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}am~:~* et convérsus conso\emph{lá}\emph{tus} \textbf{es} me.}
\minipageitem{Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}am~:~* Deus, psallam tibi in cíthara, \emph{San}\emph{ctus} \textbf{Is}raël.}
\minipageitem{Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}bi~:~* et ánima mea, quam \emph{red}\emph{e}\textbf{mí}sti.}
\minipageitem{Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}am~:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \emph{ma}\emph{la} \textbf{mi}hi.}