\minipageitem{Deus meus, clamábo per diem, et non ex\textbf{áu}\-dies~:~* et nocte, et non ad insipién\emph{ti}\-\emph{am} \textbf{mi}\-hi.}
\minipageitem{Tu autem in sancto \textbf{há}\-bitas~:~* \emph{laus} \textbf{Is}\-raël.}
\minipageitem{In te speravérunt patres \textbf{no}\-stri~:~* speravérunt, et libe\emph{rá}\-\emph{sti} \textbf{e}\-os.}
\minipageitem{Ad te clamavérunt, et salvi \textbf{fa}\-cti sunt~:~* in te speravérunt, et non \emph{sunt} \emph{con}\-\textbf{fú}\-si.}
\minipageitem{Ego autem sum vermis, et non \textbf{ho}\-mo~:~* oppróbrium hóminum, et abjé\emph{cti}\-\emph{o} \textbf{ple}\-bis.}
\minipageitem{Omnes vidéntes me deri\textbf{sé}\-runt me~:~* locúti sunt lábiis, et mo\emph{vé}\-\emph{runt} \textbf{ca}\-put.}
\minipageitem{Sperávit in Dómino, erípiat \textbf{e}\-um~:~* salvum fáciat eum, quóni\emph{am} \emph{vult} \textbf{e}\-um.}
\minipageitem{Quóniam tu es, qui extraxísti me de \textbf{ven}\-tre~:~* spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus \emph{sum} \emph{ex} \textbf{ú}\-tero.}
\minipageitem{De ventre matris meæ Deus meus \textbf{es} tu,~* ne discés\emph{se}\-\emph{ris} \textbf{a} me~:}
\minipageitem{Quóniam tribulátio próxi\textbf{ma} est~:~* quóniam non \emph{est} \emph{qui} \textbf{ád}\-juvet.}
\minipageitem{Circumdedérunt me vítuli \textbf{mul}\-ti~:~* tauri pingues \emph{obs}\-\emph{e}\-\textbf{dé}\-runt me.}
\minipageitem{Aperuérunt super me os \textbf{su}\-um~:~* sicut leo rápi\emph{ens} \emph{et} \textbf{rú}\-giens.}
\minipageitem{Sicut aqua ef\textbf{fú}\-sus sum~:~* et dispérsa sunt ómnia \emph{os}\-\emph{sa} \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Factum est cor meum tamquam cera li\textbf{qué}\-scens~:~* in médio \emph{ven}\-\emph{tris} \textbf{me}\-i.}
\minipageitem{Aruit tamquam testa virtus mea,~† et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}\-is~:~* et in púlverem mortis \emph{de}\-\emph{du}\-\textbf{xí}\-sti me.}
\minipageitem{Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}\-ti~:~* concílium malignánti\emph{um} \emph{obs}\-\textbf{é}\-dit me.}
\minipageitem{Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}\-os~:~* dinumeravérunt ómnia \emph{os}\-\emph{sa} \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Ipsi vero consíderavérunt et inspe\textbf{xé}\-runt me~:~* divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\-\emph{sé}\-\emph{runt} \textbf{sor}\-tem.}
\minipageitem{Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me~:~* ad defensiónem \emph{me}\-\emph{am} \textbf{cón}\-spice.}
\minipageitem{Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}\-am~:~* et de manu canis ú\emph{ni}\-\emph{cam} \textbf{me}\-am.}
\minipageitem{Salva me ex ore le\textbf{ó}\-nis~:~* et a córnibus unicórnium humili\emph{tá}\-\emph{tem} \textbf{me}\-am.}
\minipageitem{Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}\-is~:~* in médio Ecclési\emph{æ} \emph{lau}\-\textbf{dá}\-bo te.}
\minipageitem{Qui timétis Dóminum, laudáte \textbf{e}\-um~:~* univérsum semen Jacob, glorifi\emph{cá}\-\emph{te} \textbf{e}\-um.}
\minipageitem{Tímeat eum omne semen \textbf{Is}\-raël~:~* quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{páu}\-peris~:}
\minipageitem{Nec avértit fáciem suam \textbf{a} me~:~* et cum clamárem ad eum, \emph{ex}\-\emph{au}\-\textbf{dí}\-vit me.}
\minipageitem{Apud te laus mea in ecclésia \textbf{ma}\-gna~:~* vota mea reddam in conspéctu timén\emph{ti}\-\emph{um} \textbf{e}\-um.}
\minipageitem{Edent páuperes, et saturabúntur~:~† et laudábunt Dóminum qui requírunt \textbf{e}\-um~:~* vivent corda eórum in sǽ\emph{cu}\-\emph{lum} \textbf{sǽ}\-culi.}
\minipageitem{Reminiscéntur et converténtur ad \textbf{Dó}\-minum~* univérsi \emph{fi}\-\emph{nes} \textbf{ter}\-ræ~:}
\minipageitem{Et adorábunt in conspéctu \textbf{e}\-jus~* univérsæ famí\emph{li}\-\emph{æ} \textbf{Gén}\-tium.}
\minipageitem{Quóniam Dómini est \textbf{re}\-gnum~:~* et ipse dominá\emph{bi}\-\emph{tur} \textbf{Gén}\-tium.}
\minipageitem{Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textbf{ter}\-ræ~:~* in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\emph{dunt} \emph{in} \textbf{ter}\-ram.}
\minipageitem{Et ánima mea illi \textbf{vi}\-vet~:~* et semen meum sér\emph{vi}\-\emph{et} \textbf{ip}\-si.}
\minipageitem{Annuntiábitur Dómino generátio ven\textbf{tú}\-ra~:~* et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \emph{fe}\-\emph{cit} \textbf{Dó}\-minus.}