\minipageitem{Infíxus sum in limo pro\textbf{fún}di~:~* et non \emph{est} \emph{subs}\textbf{tán}tia.}
\minipageitem{Veni in altitúdinem \textbf{ma}ris~:~* et tempé\emph{stas} \emph{de}\textbf{mér}sit me.}
\minipageitem{Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}æ~:~* defecérunt óculi mei, dum spero in \emph{De}\emph{um} \textbf{me}um.}
\minipageitem{Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}i,~* qui odé\emph{runt} \emph{me} \textbf{gra}tis.}
\minipageitem{Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\textbf{jú}ste~:~* quæ non rápui, tunc \emph{ex}\emph{sol}\textbf{vé}bam.}
\minipageitem{Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}am~:~* et delícta mea a te non \emph{sunt} \emph{abs}\textbf{cón}dita.}
\minipageitem{Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}mine,~* Dómi\emph{ne} \emph{vir}\textbf{tú}tum}
\minipageitem{Non confundántur \textbf{su}per me~* qui quærunt te, \emph{De}\emph{us} \textbf{Is}raël.}
\minipageitem{Quóniam propter te sustínui op\textbf{pró}brium~:~* opéruit confúsio fá\emph{ci}\emph{em} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}is,~* et peregrínus fíliis \emph{ma}\emph{tris} \textbf{me}æ.}
\minipageitem{Quóniam zelus domus tuæ co\textbf{mé}dit me~:~* et oppróbria exprobrántium tibi ceci\emph{dé}\emph{runt} \textbf{su}per me.}
\minipageitem{Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}am~:~* et factum est in oppró\emph{bri}\emph{um} \textbf{mi}hi.}
\minipageitem{Et pósui vestiméntum meum ci\textbf{lí}cium~:~* et factus sum illis \emph{in} \emph{pa}\textbf{rá}bolam.}
\minipageitem{Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}ta~:~* et in me psallébant qui bi\emph{bé}\emph{bant} \textbf{vi}num.}
\minipageitem{Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}mine~:~* tempus beneplá\emph{ci}\emph{ti}, \textbf{De}us.}
\minipageitem{In multitúdine misericórdiæ tuæ ex\textbf{áu}di me,~* in veritáte sa\emph{lú}\emph{tis} \textbf{tu}æ~:}
\minipageitem{Eripe me de luto, ut non in\textbf{fí}gar~:~* líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\emph{dis} \emph{a}\textbf{quá}rum.}
\minipageitem{Non me demérgat tempéstas aquæ,~† neque absórbeat me pro\textbf{fún}dum~:~* neque úrgeat super me púte\emph{us} \emph{os} \textbf{su}um.}
\minipageitem{Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}a~:~* secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\emph{spi}\emph{ce} \textbf{in} me.}
\minipageitem{Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}o~:~* quóniam tríbulor, velóci\emph{ter} \emph{ex}\textbf{áu}di me.}
\minipageitem{Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}am~:~* propter inimícos meos \emph{é}\emph{ri}\textbf{pe} me.}
\minipageitem{Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}am,~* et reverén\emph{ti}\emph{am} \textbf{me}am.}
\minipageitem{In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me~:~* impropérium exspectávit cor meum, \emph{et} \emph{mi}\textbf{sé}riam.}
\minipageitem{Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}it~:~* et qui consolarétur, et \emph{non} \emph{in}\textbf{vé}ni.}
\minipageitem{Et dedérunt in escam \textbf{me}am fel~:~* et in siti mea potavérunt \emph{me} \emph{a}\textbf{cé}to.}
\minipageitem{Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}queum,~* et in retributiónes, \emph{et} \emph{in} \textbf{scán}dalum.}
\minipageitem{Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}deant~:~* et dorsum eórum sem\emph{per} \emph{in}\textbf{cúr}va.}
\minipageitem{Effúnde super eos iram \textbf{tu}am~:~* et furor iræ tuæ compre\emph{hén}\emph{dat} \textbf{e}os.}
\minipageitem{Fiat habitátio eórum de\textbf{sér}ta~:~* et in tabernáculis eórum non sit \emph{qui} \emph{in}\textbf{há}bitet.}
\minipageitem{Quóniam quem tu percussísti, perse\textbf{cú}ti sunt~:~* et super dolórem vúlnerum meórum \emph{ad}\emph{di}\textbf{dé}runt.}
\minipageitem{Appóne iniquitátem super iniquitátem e\textbf{ó}rum~:~* et non intrent in justí\emph{ti}\emph{am} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Deleántur de libro vi\textbf{vén}tium~:~* et cum justis \emph{non} \emph{scri}\textbf{bán}tur.}
\minipageitem{Ego sum pauper et \textbf{do}lens~:~* salus tua, De\emph{us}, \emph{sus}\textbf{cé}pit me.}
\minipageitem{Laudábo nomen Dei cum \textbf{cán}tico~:~* et magnificábo e\emph{um} \emph{in} \textbf{lau}de~:}
\minipageitem{Et placébit Deo super vítulum no\textbf{vél}lum~:~* córnua producén\emph{tem} \emph{et} \textbf{ún}gulas.}
\minipageitem{Vídeant páuperes et læ\textbf{tén}tur~:~* quǽrite Deum, et vivet á\emph{ni}\emph{ma} \textbf{ve}stra.}
\minipageitem{Quóniam exaudívit páuperes \textbf{Dó}minus~:~* et vinctos suos \emph{non} \emph{de}\textbf{spé}xit.}
\minipageitem{Laudent illum cæli et \textbf{ter}ra,~* mare et ómnia reptíli\emph{a} \emph{in} \textbf{e}is.\ifx\lalinebreakafterthirtynine\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Quóniam Deus salvam fáciet \textbf{Si}on~:~* et ædificabúntur civi\emph{tá}\emph{tes} \textbf{Ju}da.}
\minipageitem{Et inhabitábunt \textbf{i}bi,~* et hereditáte ac\emph{quí}\emph{rent} \textbf{e}am.}
\minipageitem{Et semen servórum ejus possidébit \textbf{e}am~:~* et qui díligunt nomen ejus, habitá\emph{bunt} \emph{in} \textbf{e}a.}