\minipageitem{Intret in conspéctu tuo orá\emph{ti}\-\emph{o} \textbf{me}\-a~:~* inclína aurem tuam \emph{ad} \emph{pre}\-\emph{cem} \textbf{me}am~:}
\minipageitem{Quia repléta est malis á\emph{ni}\-\emph{ma} \textbf{me}\-a~:~* et vita mea inférno \emph{ap}\emph{pro}\emph{pin}\textbf{quá}vit.}
\minipageitem{Æstimátus sum cum descendénti\emph{bus} \emph{in} \textbf{la}\-cum~:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter \emph{mór}\-\emph{tu}\-\emph{os} \textbf{li}ber.}
\minipageitem{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es \emph{me}\-\emph{mor} \textbf{ám}\-plius~:~* et ipsi de manu \emph{tu}\-\emph{a} \emph{re}\-\textbf{púl}\-si sunt.}
\minipageitem{Posuérunt me in lacu in\emph{fe}\-\emph{ri}\-\textbf{ó}\-ri~:~* in tenebrósis, et \emph{in} \emph{um}\-\emph{bra} \textbf{mor}tis.}
\minipageitem{Super me confirmátus est \emph{fu}\-\emph{ror} \textbf{tu}\-us~:~* et omnes fluctus tuos in\emph{du}\-\emph{xí}\-\emph{sti} \textbf{su}\-per me.\ifx\lalinebreakafterseven\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Longe fecísti notos \emph{me}\-\emph{os} \textbf{a} me~:~* posuérunt me abomina\emph{ti}\-\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{si}bi.}
\minipageitem{Tráditus sum, et non e\emph{gre}\-\emph{di}\-\textbf{é}\-bar~:~* óculi mei langué\emph{runt} \emph{præ} \emph{in}\textbf{ó}pia.}
\minipageitem{Clamávi ad te, Dómine, \emph{to}\-\emph{ta} \textbf{di}\-e~:~* expándi ad \emph{te} \emph{ma}\-\emph{nus} \textbf{me}as.}
\minipageitem{Numquid mórtuis fácies \emph{mi}\-\emph{ra}\-\textbf{bí}\-lia~:~* aut médici suscitábunt, et confi\emph{te}\-\emph{bún}\-\emph{tur} \textbf{ti}bi?}
\minipageitem{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\emph{di}\-\emph{am} \textbf{tu}\-am,~* et veritátem tuam in \emph{per}\emph{di}\emph{ti}\textbf{ó}ne?}
\minipageitem{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\emph{li}\-\emph{a} \textbf{tu}a,~* et justítia tua in terra \emph{o}\emph{bli}\emph{vi}\textbf{ó}nis?}
\minipageitem{Et ego ad te, Dómi\emph{ne}, \emph{cla}\-\textbf{má}\-vi~:~* et mane orátio mea \emph{præ}\-\emph{vé}\-\emph{ni}\-\textbf{et} te.}
\minipageitem{Ut quid, Dómine, repéllis orati\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{me}\-am~:~* avértis fáci\emph{em} \emph{tu}\-\emph{am} \textbf{a} me?}
\minipageitem{Pauper sum ego, et in labóribus a juven\emph{tú}\-\emph{te} \textbf{me}\-a~:~* exaltátus autem, humiliátus sum \emph{et} \emph{con}\emph{tur}\textbf{bá}tus.}
\minipageitem{In me transiérunt \emph{i}\-\emph{ræ} \textbf{tu}\-æ~:~* et terróres tui \emph{con}\-\emph{tur}\-\emph{ba}\-\textbf{vé}\-runt me.}
\minipageitem{Circumdedérunt me sicut aqua \emph{to}\-\emph{ta} \textbf{di}\-e~:~* circumde\emph{dé}\-\emph{runt} \emph{me} \textbf{si}mul.}
\minipageitem{Elongásti a me amí\emph{cum} \emph{et} \textbf{pró}\-ximum~:~* et notos me\emph{os} \emph{a} \emph{mi}\textbf{sé}ria.}