\minipageitem{Miserére mei Deus,~* secúndum magnam misericórdiam tuam.}
\minipageitem{Et secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum,~* dele iniquitátem meam.}
\minipageitem{Amplius lava me ab iniquitáte mea~:~* et a peccáto meo munda me.}
\minipageitem{Quóniam iniquitátem meam ego cognósco~:~* et peccátum meum contra me est semper.}
\minipageitem{Tibi soli peccávi, et malum coram te feci~:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judicáris.}
\minipageitem{Ecce enim in iniquitátibus concéptus sum~:~* et in peccátis concépit me mater mea.}
\minipageitem{Ecce enim veritátem dilexísti~:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti mihi.}
\minipageitem{Aspérges me hyssópo, et mundábor~:~* lavábis me, et super nivem dealbábor.}
\minipageitem{Audítui meo dabis gáudium et lætítiam~:~* et exsultábunt ossa humiliáta.}
\minipageitem{Avérte fáciem tuam a peccátis meis~:~* et omnes iniquitátes meas dele.}
\minipageitem{Cor mundum crea in me, Deus~:~* et spíritum rectum ínnova in viscéribus meis.}
\minipageitem{Ne projícias me a fácie tua~:~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas a me.}
\minipageitem{Redde mihi lætítiam salutáris tui~:~* et spíritu principáli confírma me.}
\minipageitem{Docébo iníquos vias tuas~:~* et ímpii ad te converténtur.}
\minipageitem{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis meæ~:~* et exsultábit lingua mea justítiam tuam.}
\minipageitem{Dómine, lábia mea apéries~:~* et os meum annuntiábit laudem tuam.}
\minipageitem{Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem útique~:~* holocáustis non delectáberis.}
\minipageitem{Sacrifícium Deo spíritus contribulátus~:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non despícies.}
\minipageitem{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua Sion~:~* ut ædificéntur muri Jerúsalem.}
\minipageitem{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holocáusta~:~* tunc impónent super altáre tuum vítulos.}