\minipageitem{Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\textbf{á}rum,~* dele iniqui\emph{tá}\emph{tem} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Amplius lava me ab iniquitáte \textbf{me}a~:~* et a peccáto \emph{me}\emph{o} \textbf{mun}da me.}
\minipageitem{Quóniam iniquitátem meam ego co\textbf{gnó}sco~:~* et peccátum meum contra \emph{me} \emph{est} \textbf{sem}per.}
\minipageitem{Tibi soli peccávi, et malum coram te \textbf{fe}ci~:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \emph{ju}\emph{di}\textbf{cá}ris.}
\minipageitem{Ecce enim in iniquitátibus con\textbf{cé}ptus sum~:~* et in peccátis concépit me \emph{ma}\emph{ter} \textbf{me}a.}
\minipageitem{Ecce enim veritátem dile\textbf{xí}sti~:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manife\emph{stá}\emph{sti} \textbf{mi}hi.}
\minipageitem{Aspérges me hyssópo, et mun\textbf{dá}bor~:~* lavábis me, et super nivem \emph{de}\emph{al}\textbf{bá}bor.}
\minipageitem{Audítui meo dabis gáudium et læ\textbf{tí}tiam~:~* et exsultábunt ossa hu\emph{mi}\emph{li}\textbf{á}ta.}
\minipageitem{Avérte fáciem tuam a peccátis \textbf{me}is~:~* et omnes iniquitátes \emph{me}\emph{as} \textbf{de}le.}
\minipageitem{Cor mundum crea in me, \textbf{De}us~:~* et spíritum rectum ínnova in viscé\emph{ri}\emph{bus} \textbf{me}is.}
\minipageitem{Ne projícias me a fácie \textbf{tu}a~:~* et spíritum sanctum tuum ne áu\emph{fe}\emph{ras} \textbf{a} me.}
\minipageitem{Redde mihi lætítiam salutáris \textbf{tu}i~:~* et spíritu principá\emph{li} \emph{con}\textbf{fír}ma me.}
\minipageitem{Docébo iníquos vias \textbf{tu}as~:~* et ímpii ad te \emph{con}\emph{ver}\textbf{tén}tur.}
\minipageitem{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis \textbf{me}æ~:~* et exsultábit lingua mea justí\emph{ti}\emph{am} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Dómine, lábia mea a\textbf{pé}ries~:~* et os meum annuntiábit \emph{lau}\emph{dem} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \textbf{ú}tique~:~* holocáustis non \emph{de}\emph{le}\textbf{ctá}beris.}
\minipageitem{Sacrifícium Deo spíritus contribu\textbf{lá}tus~:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, \emph{non} \emph{de}\textbf{spí}cies.}
\minipageitem{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua \textbf{Si}on~:~* ut ædificéntur mu\emph{ri} \emph{Je}\textbf{rú}salem.}
\minipageitem{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holo\textbf{cáu}sta~:~* tunc impónent super altáre \emph{tu}\emph{um} \textbf{ví}tulos.}