\minipageitem{Intret in conspéctu tuo orátio \textbf{me}\-a~:~* inclína aurem tuam ad \emph{pre}\-\emph{cem} \textbf{me}\-am~:}
\minipageitem{Quia repléta est malis ánima \textbf{me}\-a~:~* et vita mea inférno ap\emph{pro}\-\emph{pin}\-\textbf{quá}\-vit.}
\minipageitem{Æstimátus sum cum descendéntibus in \textbf{la}\-cum~:~* factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\emph{tu}\-\emph{os} \textbf{li}\-ber.}
\minipageitem{Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~† quorum non es memor \textbf{ám}\-plius~:~* et ipsi de manu tu\emph{a} \emph{re}\-\textbf{púl}\-si sunt.}
\minipageitem{Posuérunt me in lacu inferi\textbf{ó}\-ri~:~* in tenebrósis, et in \emph{um}\-\emph{bra} \textbf{mor}\-tis.}
\minipageitem{Super me confirmátus est furor \textbf{tu}\-us~:~* et omnes fluctus tuos indu\emph{xí}\-\emph{sti} \textbf{su}\-per me.}
\minipageitem{Longe fecísti notos meos \textbf{a} me~:~* posuérunt me abominati\emph{ó}\-\emph{nem} \textbf{si}\-bi.}
\minipageitem{Tráditus sum, et non egredi\textbf{é}\-bar~:~* óculi mei languérunt \emph{præ} \emph{in}\-\textbf{ó}\-pia.}
\minipageitem{Clamávi ad te, Dómine, tota \textbf{di}\-e~:~* expándi ad te \emph{ma}\-\emph{nus} \textbf{me}\-as.}
\minipageitem{Numquid mórtuis fácies mira\textbf{bí}\-lia~:~* aut médici suscitábunt, et confite\emph{bún}\-\emph{tur} \textbf{ti}\-bi?}
\minipageitem{Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdiam \textbf{tu}\-am,~* et veritátem tuam in per\emph{di}\-\emph{ti}\-\textbf{ó}\-ne?}
\minipageitem{Numquid cognoscéntur in ténebris mirabília \textbf{tu}\-a,~* et justítia tua in terra o\emph{bli}\-\emph{vi}\-\textbf{ó}\-nis?}
\minipageitem{Et ego ad te, Dómine, cla\textbf{má}\-vi~:~* et mane orátio mea præ\emph{vé}\-\emph{ni}\-\textbf{et} te.}
\minipageitem{Ut quid, Dómine, repéllis oratiónem \textbf{me}\-am~:~* avértis fáciem \emph{tu}\-\emph{am} \textbf{a} me?}
\minipageitem{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte \textbf{me}\-a~:~* exaltátus autem, humiliátus sum et \emph{con}\-\emph{tur}\-\textbf{bá}\-tus.}
\minipageitem{In me transiérunt iræ \textbf{tu}\-æ~:~* et terróres tui con\emph{tur}\-\emph{ba}\-\textbf{vé}\-runt me.}
\minipageitem{Circumdedérunt me sicut aqua tota \textbf{di}\-e~:~* circumdedé\emph{runt} \emph{me} \textbf{si}\-mul.}
\minipageitem{Elongásti a me amícum et \textbf{pró}\-ximum~:~* et notos meos \emph{a} \emph{mi}\-\textbf{sé}\-ria.}