\minipageitem{Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}\-ram~:~* redde retributió\emph{nem} \emph{su}\textbf{pér}bis.}
\minipageitem{Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}\-mine~:~* úsquequo peccatóres glo\emph{ri}\emph{a}\textbf{bún}tur~:}
\minipageitem{Effabúntur et loquéntur iniqui\textbf{tá}\-tem~:~* loquéntur omnes, qui operántur \emph{in}\emph{ju}\textbf{stí}tiam?}
\minipageitem{Pópulum tuum, Dómine, humilia\textbf{vé}\-runt~:~* et hereditátem tuam \emph{ve}\emph{xa}\textbf{vé}runt.}
\minipageitem{Víduam et ádvenam interfe\textbf{cé}\-runt~:~* et pupíllos \emph{oc}\emph{ci}\textbf{dé}runt.}
\minipageitem{Et dixérunt~: Non vidébit \textbf{Dó}\-minus~:~* nec intélliget \emph{De}\-\emph{us} \textbf{Ja}cob.}
\minipageitem{Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}\-pulo~:~* et stulti, ali\emph{quán}\-\emph{do} \textbf{sá}pite.}
\minipageitem{Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}\-diet?~* aut qui finxit óculum, \emph{non} \emph{con}\textbf{sí}derat?}
\minipageitem{Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}\-guet~:~* qui docet hómi\emph{nem} \emph{sci}\textbf{én}tiam?}
\minipageitem{Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}\-minum,~* quó\emph{ni}\-\emph{am} \textbf{va}\-næ sunt.}
\minipageitem{Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}\-mine,~* et de lege tua docú\emph{e}\-\emph{ris} \textbf{e}um.}
\minipageitem{Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}\-lis~:~* donec fodiátur pecca\emph{tó}\-\emph{ri} \textbf{fó}vea.}
\minipageitem{Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}\-am~:~* et hereditátem suam non \emph{de}\emph{re}\textbf{lín}quet.}
\minipageitem{Quoadúsque justítia convertátur in ju\textbf{dí}\-cium~:~* et qui juxta illam omnes qui re\emph{cto} \emph{sunt} \textbf{cor}de.}
\minipageitem{Quis consúrget mihi advérsus mali\textbf{gnán}\-tes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes in\emph{i}\emph{qui}\textbf{tá}tem?}
\minipageitem{Nisi quia Dóminus ad\textbf{jú}\-vit me~:~* paulo minus habitásset in inférno á\emph{ni}\-\emph{ma} \textbf{me}a.}
\minipageitem{Si dicébam~: Motus est pes \textbf{me}\-us~:~* misericórdia tua, Dómine, \emph{ad}\-\emph{ju}\-\textbf{vá}\-bat me.}
\minipageitem{Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}\-o~:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt á\emph{ni}\-\emph{mam} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\textbf{tá}\-tis~:~* qui fingis labórem \emph{in} \emph{præ}\textbf{cép}to?}
\minipageitem{Captábunt in ánimam \textbf{ju}\-sti~:~* et sánguinem innocéntem \emph{con}\emph{dem}\textbf{ná}bunt.}
\minipageitem{Et factus est mihi Dóminus in re\textbf{fú}\-gium~:~* et Deus meus in adjutórium \emph{spe}\emph{i} \textbf{me}æ.}
\minipageitem{Et reddet illis iniquitátem ipsórum~:~† et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}\-os~:~* dispérdet illos Dóminus \emph{De}\-\emph{us} \textbf{no}ster.}