\minipageitem{Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ sunt \textbf{mi}hi~:~* et confirmásti super me \emph{ma}\emph{num} \textbf{tu}am.}
\minipageitem{Non est sánitas in carne mea a fácie iræ \textbf{tu}æ~:~* non est pax óssibus meis a fácie peccató\emph{rum} \emph{me}\textbf{ó}rum.}
\minipageitem{Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt caput \textbf{me}um~:~* et sicut onus grave gravá\emph{tæ} \emph{sunt} \textbf{su}per me.}
\minipageitem{Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríces \textbf{me}æ,~* a fácie insipién\emph{ti}\emph{æ} \textbf{me}æ.}
\minipageitem{Miser factus sum, et curvátus sum usque in \textbf{fi}nem~:~* tota die contristátus in\emph{gre}\emph{di}\textbf{é}bar.}
\minipageitem{Quóniam lumbi mei impléti sunt illusi\textbf{ó}nibus~:~* et non est sánitas in \emph{car}\emph{ne} \textbf{me}a.}
\minipageitem{Afflíctus sum, et humiliátus sum \textbf{ni}mis~:~* rugiébam a gémitu \emph{cor}\emph{dis} \textbf{me}i.}
\minipageitem{Dómine, ante te omne desidérium \textbf{me}um~:~* et gémitus meus a te non \emph{est} \emph{abs}\textbf{cón}ditus.}
\minipageitem{Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virtus \textbf{me}a~:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum \emph{non} \emph{est} \textbf{me}cum.}
\minipageitem{Amíci mei, et próximi \textbf{me}i~* advérsum me appropinquavérunt, \emph{et} \emph{ste}\textbf{té}runt.}
\minipageitem{Et qui juxta me erant, de longe ste\textbf{té}runt~:~* et vim faciébant qui quærébant á\emph{ni}\emph{mam} \textbf{me}am.}
\minipageitem{Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\textbf{tá}tes~:~* et dolos tota die me\emph{di}\emph{ta}\textbf{bán}tur.}
\minipageitem{Ego autem tamquam surdus non audi\textbf{é}bam~:~* et sicut mutus non apéri\emph{ens} \emph{os} \textbf{su}um.}
\minipageitem{Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}diens~:~* et non habens in ore suo redar\emph{gu}\emph{ti}\textbf{ó}nes.}
\minipageitem{Quóniam in te, Dómine, spe\textbf{rá}vi~:~* tu exáudies me, Dómine, \emph{De}\emph{us} \textbf{me}us.}
\minipageitem{Quia dixi~: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}i~:~* et dum commovéntur pedes mei, super me ma\emph{gna} \emph{lo}\textbf{cú}ti sunt.}
\minipageitem{Quóniam ego in flagélla pa\textbf{rá}tus sum~:~* et dolor meus in conspéctu \emph{me}\emph{o} \textbf{sem}per.}
\minipageitem{Quóniam iniquitátem meam annunti\textbf{á}bo~:~* et cogitábo pro pec\emph{cá}\emph{to} \textbf{me}o.}
\minipageitem{Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}per me~:~* et multiplicáti sunt qui odérunt \emph{me} \emph{in}\textbf{í}que.}
\minipageitem{Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}hi~:~* quóniam sequébar \emph{bo}\emph{ni}\textbf{tá}tem.}
\minipageitem{Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}us~:~* ne discés\emph{se}\emph{ris} \textbf{a} me.}
\minipageitem{Inténde in adjutórium \textbf{me}um,~* Dómine, Deus, sa\emph{lú}\emph{tis} \textbf{me}æ.}