\minipageitem{In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte \textbf{con}tra \textbf{e}um~:~* et non \textbf{sum} de\textbf{cép}tus.}
\minipageitem{Rénuit consolári \textbf{á}nima \textbf{me}a~:~* memor fui Dei, et delectátus sum, et exercitátus sum~: et defécit \textbf{spí}ritus \textbf{me}us.}
\minipageitem{Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}culi \textbf{me}i~:~* turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\textbf{cú}tus.}
\minipageitem{Cogitávi \textbf{di}es an\textbf{tí}quos~:~* et annos ætérnos in \textbf{men}te \textbf{há}bui.}
\minipageitem{Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}de \textbf{me}o,~* et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}ritum \textbf{me}um.}
\minipageitem{Numquid in ætérnum pro\textbf{jí}ciet \textbf{De}us~:~* aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}huc?}
\minipageitem{Aut in finem misericórdiam \textbf{su}am ab\textbf{scín}det,~* a generatióne in gene\textbf{ra}ti\textbf{ó}nem?}
\minipageitem{Aut obliviscétur mise\textbf{ré}ri \textbf{De}us~:~* aut continébit in ira sua miseri\textbf{cór}dias \textbf{su}as?}
\minipageitem{Et \textbf{di}xi~: Nunc \textbf{cœ}pi~:~* hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\textbf{cél}si.}
\minipageitem{Memor fui \textbf{ó}perum \textbf{Dó}mini~:~* quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\textbf{ó}rum.}
\minipageitem{Et meditábor in ómnibus o\textbf{pé}ribus \textbf{tu}is~:~* et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}er\textbf{cé}bor.}
\minipageitem{Deus, in sancto via tua~:~† quis Deus magnus sicut \textbf{De}us \textbf{no}ster?~* tu es Deus qui facis \textbf{mi}ra\textbf{bí}lia.}
\minipageitem{Notam fecísti in pópulis vir\textbf{tú}tem \textbf{tu}am~:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios \textbf{Ja}cob et \textbf{Jo}seph.}
\minipageitem{Vidérunt te aquæ, Deus, vi\textbf{dé}runt te \textbf{a}quæ~:~* et timuérunt et turbátæ \textbf{sunt} a\textbf{býs}si.}
\minipageitem{Multitúdo sóni\textbf{tus} a\textbf{quá}rum~:~* vocem de\textbf{dé}runt \textbf{nu}bes.}
\minipageitem{Etenim sagíttæ \textbf{tu}æ \textbf{tráns}eunt~:~* vox tonítrui \textbf{tu}i in \textbf{ro}ta.}
\minipageitem{Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textbf{or}bi \textbf{ter}ræ~:~* commóta est, et con\textbf{tré}muit \textbf{ter}ra.}
\minipageitem{In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textbf{a}quis \textbf{mul}tis~:~* et vestígia tua non \textbf{co}gno\textbf{scén}tur.}
\minipageitem{Deduxísti sicut oves \textbf{pó}pulum \textbf{tu}um,~* in manu Móy\textbf{si} et \textbf{A}aron.}