\minipageitem{Et secúndum multitúdinem miseratió\emph{num} \emph{tu}\-\textbf{á}\-rum,~* dele iniquitátem \textbf{me}\-am.}
\minipageitem{Amplius lava me ab iniqui\emph{tá}\-\emph{te} \textbf{me}\-a~:~* et a peccáto meo \textbf{mun}\-da me.\ifx\lalinebreakafterthree\undefined\else\\\fi}
\minipageitem{Quóniam iniquitátem meam e\emph{go} \emph{co}\-\textbf{gnó}\-sco~:~* et peccátum meum contra me est \textbf{sem}\-per.}
\minipageitem{Tibi soli peccávi, et malum co\emph{ram} \emph{te} \textbf{fe}\-ci~:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\textbf{cá}\-ris.}
\minipageitem{Ecce enim in iniquitáti\emph{bus} \emph{con}\-\textbf{cé}\-ptus sum~:~* et in peccátis concépit me mater \textbf{me}\-a.}
\minipageitem{Ecce enim veritátem \emph{di}\-\emph{le}\-\textbf{xí}\-sti~:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \textbf{mi}\-hi.}
\minipageitem{Aspérges me hyssópo, \emph{et} \emph{mun}\-\textbf{dá}\-bor~:~* lavábis me, et super nivem deal\textbf{bá}\-bor.}
\minipageitem{Audítui meo dabis gáudium \emph{et} \emph{læ}\-\textbf{tí}\-tiam~:~* et exsultábunt ossa humili\textbf{á}\-ta.}
\minipageitem{Avérte fáciem tuam a pec\emph{cá}\-\emph{tis} \textbf{me}\-is~:~* et omnes iniquitátes meas \textbf{de}\-le.}
\minipageitem{Cor mundum crea \emph{in} \emph{me}, \textbf{De}\-us~:~* et spíritum rectum ínnova in viscéribus \textbf{me}\-is.}
\minipageitem{Ne projícias me a fá\emph{ci}\-\emph{e} \textbf{tu}\-a~:~* et spíritum sanctum tuum ne áuferas \textbf{a} me.}
\minipageitem{Redde mihi lætítiam salu\emph{tá}\-\emph{ris} \textbf{tu}\-i~:~* et spíritu principáli con\textbf{fír}\-ma me.}
\minipageitem{Docébo iníquos \emph{vi}\-\emph{as} \textbf{tu}\-as~:~* et ímpii ad te conver\textbf{tén}\-tur.}
\minipageitem{Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\emph{lú}\-\emph{tis} \textbf{me}\-æ~:~* et exsultábit lingua mea justítiam \textbf{tu}\-am.}
\minipageitem{Dómine, lábia me\emph{a} \emph{a}\-\textbf{pé}\-ries~:~* et os meum annuntiábit laudem \textbf{tu}\-am.}
\minipageitem{Quóniam si voluísses sacrifícium, de\emph{dís}\-\emph{sem} \textbf{ú}\-tique~:~* holocáustis non dele\textbf{ctá}\-beris.}
\minipageitem{Sacrifícium Deo spíritus con\emph{tri}\-\emph{bu}\-\textbf{lá}\-tus~:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\textbf{spí}\-cies.}
\minipageitem{Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \emph{tu}\-\emph{a} \textbf{Si}\-on~:~* ut ædificéntur muri Je\textbf{rú}\-salem.}
\minipageitem{Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \emph{ho}\-\emph{lo}\-\textbf{cáu}\-sta~:~* tunc impónent super altáre tuum \textbf{ví}\-tulos.}