\item Bonitátem fecísti cum servo \emph{tu}\emph{o}, \textbf{Dó}mine:~* secún\emph{dum} \emph{ver}\emph{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et scién\emph{ti}\emph{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandá\emph{tis} \emph{tu}\emph{is} \textbf{cré}\textbf{di}di.
\item Priúsquam humiliárer e\emph{go} \emph{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tu\emph{um} \emph{cus}\emph{to}\textbf{dí}vi.
\item \emph{Bo}\emph{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justifica\emph{ti}\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \emph{su}\emph{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor \emph{man}\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \emph{cor} \emph{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tu\emph{am} \emph{me}\emph{di}\textbf{tá}\textbf{tus} sum.
\item Bonum mihi quia hu\emph{mi}\emph{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justifica\emph{ti}\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \emph{o}\emph{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia au\emph{ri} \emph{et} \emph{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \emph{plas}\emph{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam \emph{man}\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \emph{læ}\emph{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua \emph{su}\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\emph{ci}\emph{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua \emph{hu}\emph{mi}\emph{li}\textbf{ás}\textbf{ti} me.
\item Fiat misericórdia tua ut \emph{con}\emph{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tu\emph{um} \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tu\emph{æ}, \emph{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\emph{tá}\emph{ti}\emph{o} \textbf{me}\textbf{a} est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\emph{cé}\emph{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in \emph{man}\emph{dá}\emph{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur mi\emph{hi} \emph{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\emph{mó}\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatió\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is,~* \emph{ut} \emph{non} \emph{con}\textbf{fún}dar.
\item Glória Pa\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\emph{rí}\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \emph{nunc}, \emph{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\emph{cu}\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.