\item Da mihi intelléctum, et scrutábor le\emph{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \emph{cor}\emph{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum \emph{tu}\textbf{ó}rum:~* quia \emph{ip}\emph{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimóni\emph{a} \textbf{tu}a:~* et non in \emph{a}\emph{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant va\emph{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóqui\emph{um} \textbf{tu}um,~* in ti\emph{mó}\emph{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod su\emph{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\emph{a} \emph{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandá\emph{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tu\emph{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mi\emph{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\emph{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tu\emph{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\emph{cu}\emph{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in la\emph{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \emph{ex}\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\emph{tu} \textbf{re}gum:~* et non \emph{con}\emph{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandá\emph{tis} \textbf{tu}is,~* \emph{quæ} \emph{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \emph{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Glória Patri, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \emph{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.