\item Memor esto verbi tui \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o,~* in quo mi\emph{hi} \emph{spem} \emph{de}\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\emph{tá}\emph{te} \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum \emph{vi}\emph{vi}\emph{fi}\textbf{cá}\textbf{vit} me.
\item Supérbi iníque agébant \emph{us}\emph{que}\textbf{quá}que:~* a lege autem tua \emph{non} \emph{de}\emph{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\emph{cu}\emph{lo}, \textbf{Dó}mine:~* \emph{et} \emph{con}\emph{so}\textbf{lá}\textbf{tus} sum.
\item Deféctio \emph{té}\emph{nu}\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquénti\emph{bus} \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}æ,~* in loco peregrina\emph{ti}\emph{ó}\emph{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \emph{tu}\emph{i}, \textbf{Dó}mine:~* et custodí\emph{vi} \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc fac\emph{ta} \emph{est} \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tu\emph{as} \emph{ex}\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \emph{me}\emph{a}, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodí\emph{re} \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \emph{cor}\emph{de} \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum e\emph{ló}\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \emph{vi}\emph{as} \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testi\emph{mó}\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \emph{sum} \emph{tur}\textbf{bá}tus:~* ut custódiam \emph{man}\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\emph{plé}\emph{xi} \textbf{sunt} me:~* et legem tuam \emph{non} \emph{sum} \emph{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\emph{tén}\emph{dum} \textbf{ti}bi:~* super judícia justifica\emph{ti}\emph{ó}\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\emph{mén}\emph{ti}\textbf{um} te:~* et custodiéntium \emph{man}\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, ple\emph{na} \emph{est} \textbf{ter}ra:~* justificatió\emph{nes} \emph{tu}\emph{as} \textbf{do}\textbf{ce} me.
\item Glória Pa\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\emph{rí}\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \emph{nunc}, \emph{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\emph{cu}\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.