\item Bonitátem fecísti cum servo tuo, \textbf{Dó}mine:~* secúndum ver\emph{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis tu\emph{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum cus\emph{to}\textbf{dí}vi.
\item Bonus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatió\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas super\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam me\emph{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humili\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificatió\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex oris \textbf{tu}i:~* super míllia auri et \emph{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plasma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandá\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua super\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua humi\emph{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut conso\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum ser\emph{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditáti\emph{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in mandá\emph{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimóni\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}is,~* ut non \emph{con}\textbf{fún}dar.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.