\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in to\emph{to} \emph{cor}\emph{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandató\emph{rum} \emph{tu}\textbf{ó}rum:~* qui\emph{a} \emph{ip}\emph{sam} \textbf{vó}\textbf{lu}i.
\item Inclína cor meum in testimó\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a:~* et non \emph{in} \emph{a}\emph{va}\textbf{rí}\textbf{ti}am.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \emph{va}\emph{ni}\textbf{tá}tem:~* in via tua \emph{vi}\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo eló\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um,~* in \emph{ti}\emph{mó}\emph{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \emph{su}\emph{spi}\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \emph{tu}\emph{a} \emph{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua \emph{vi}\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \emph{tu}\emph{a}, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\emph{ló}\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \emph{mi}\emph{hi} \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\emph{mó}\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \emph{us}\emph{que}\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis \emph{su}\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \emph{tu}\emph{am} \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \emph{sǽ}\emph{cu}\emph{lum} \textbf{sǽ}\textbf{cu}li.
\item Et ambulábam in \emph{la}\emph{ti}\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tu\emph{a} \emph{ex}\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\emph{spéc}\emph{tu} \textbf{re}gum:~* et \emph{non} \emph{con}\emph{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\emph{dá}\emph{tis} \textbf{tu}is,~* \emph{quæ} \emph{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \emph{quæ} \emph{di}\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\emph{ó}\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Glória Pa\emph{tri}, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spi\emph{rí}\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \emph{nunc}, \emph{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæ\emph{cu}\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.