\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\emph{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia ip\emph{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in a\emph{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in timó\emph{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}\textbf{tus} sum:~* quia judícia tua \emph{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* salutáre tuum secúndum elóqui\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\emph{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}\textbf{di}ne:~* quia mandáta tua ex\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spéc}tu \textbf{re}gum:~* et non con\emph{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* quæ \emph{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.