\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \textbf{ip}sam \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \textbf{a}va\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\textbf{mó}re \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia \textbf{tu}a ju\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\textbf{ví}fi\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in ser\textbf{mó}nibus \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in \textbf{sǽ}culum \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \textbf{ex}qui\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spéc}tu \textbf{re}gum:~* et non \textbf{con}fun\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.