\item Memor esto verbi tui \textbf{ser}vo \textbf{tu}o,~* in quo mihi \emph{spem} \emph{de}\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vi\emph{vi}\emph{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non \emph{de}\emph{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}mine:~* et \emph{con}\emph{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinati\emph{ó}\emph{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}mine:~* et custodívi \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc \textbf{fac}ta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas \emph{ex}\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}mine,~* dixi custodíre \emph{le}\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum eló\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimó\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non \emph{sum} \emph{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificati\emph{ó}\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes \emph{tu}\emph{as} \textbf{do}ce me.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.