\item Memor esto verbi tui \textbf{ser}vo \textbf{tu}o,~* in quo mihi spem \emph{de}\textbf{dís}ti.
\item Hæc me consoláta est in humili\textbf{tá}te \textbf{me}a:~* quia elóquium tuum vivi\emph{fi}\textbf{cá}vit me.
\item Supérbi iníque agébant \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* a lege autem tua non de\emph{cli}\textbf{ná}vi.
\item Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}culo, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et con\emph{so}\textbf{lá}tus sum.
\item Deféctio \textbf{té}nu\textbf{it} me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus le\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Cantábiles mihi erant justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}æ,~* in loco peregrinatió\emph{nis} \textbf{me}æ.
\item Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}i, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* et custodívi le\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Hæc \textbf{fac}ta est \textbf{mi}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Pórtio \textbf{me}a, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne,~* dixi custodíre le\emph{gem} \textbf{tu}am.
\item Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}de \textbf{me}o:~* miserére mei secúndum elóqui\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Cogitávi \textbf{vi}as \textbf{me}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\textbf{bá}tus:~* ut custódiam mandá\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Funes peccatórum circum\textbf{plé}xi \textbf{sunt} me:~* et legem tuam non sum \emph{ob}\textbf{lí}tus.
\item Média nocte surgébam ad confi\textbf{tén}dum \textbf{ti}bi:~* super judícia justificatió\emph{nis} \textbf{tu}æ.
\item Párticeps ego sum ómnium ti\textbf{mén}ti\textbf{um} te:~* et custodiéntium mandá\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}na est \textbf{ter}ra:~* justificatiónes tu\emph{as} \textbf{do}ce me.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.
