\item Bonitátem fecísti cum servo \textbf{tu}o, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \textbf{ver}bum \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\textbf{én}tiam \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \textbf{tu}is \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \textbf{e}go de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \textbf{cus}to\textbf{dí}vi.
\item \textbf{Bo}nus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}per\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \textbf{me}di\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\textbf{ó}nes \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textbf{o}ris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \textbf{et} ar\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}ma\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\textbf{per}spe\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textbf{dí}cia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\textbf{mi}li\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}so\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \textbf{ser}vo \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}æ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua medi\textbf{tá}tio \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textbf{cé}runt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is.
\item Convertántur \textbf{mi}hi ti\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is,~* ut \textbf{non} con\textbf{fún}dar.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spi\textbf{rí}tui \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textbf{ló}rum. \textbf{A}men.