\item Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}gem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto \emph{cor}\emph{de} \textbf{me}o.

\item Deduc me in sémitam manda\textbf{tó}rum tu\textbf{ó}rum:~* quia \emph{ip}\emph{sam} \textbf{vó}lui.

\item Inclína cor meum in testi\textbf{mó}nia \textbf{tu}a:~* et non in \emph{a}\emph{va}\textbf{rí}tiam.

\item Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}ni\textbf{tá}tem:~* in via tua vi\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.

\item Státue servo tuo e\textbf{ló}quium \textbf{tu}um,~* in ti\emph{mó}\emph{re} \textbf{tu}o.

\item Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}spi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tu\emph{a} \emph{ju}\textbf{cún}da.

\item Ecce concupívi man\textbf{dá}ta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua vi\emph{ví}\emph{fi}\textbf{ca} me.

\item Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}a, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum eló\emph{qui}\emph{um} \textbf{tu}um.

\item Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}hi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermó\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.

\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}que\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis su\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.

\item Et custódiam legem \textbf{tu}am \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽ\emph{cu}\emph{lum} \textbf{sǽ}culi.

\item Et ambulábam in \textbf{la}ti\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua \emph{ex}\emph{qui}\textbf{sí}vi.

\item Et loquébar in testimóniis tuis in con\textbf{spéc}tu \textbf{re}gum:~* et non \emph{con}\emph{fun}\textbf{dé}bar.

\item Et meditábar in man\textbf{dá}tis \textbf{tu}is,~* \emph{quæ} \emph{di}\textbf{lé}xi.

\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatió\emph{ni}\emph{bus} \textbf{tu}is.

\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.

\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.