\item Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}am:~* et custódiam illam in toto cor\emph{de} \textbf{me}o.
\item Deduc me in sémitam mandatórum tu\textbf{ó}rum:~* quia ip\emph{sam} \textbf{vó}lui.
\item Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}a:~* et non in a\emph{va}\textbf{rí}tiam.
\item Avérte óculos meos ne vídeant vani\textbf{tá}tem:~* in via tua viví\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}um,~* in timó\emph{re} \textbf{tu}o.
\item Amputa oppróbrium meum quod suspi\textbf{cá}tus sum:~* quia judícia tua \emph{ju}\textbf{cún}da.
\item Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}a:~* in æquitáte tua viví\emph{fi}\textbf{ca} me.
\item Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}mine:~* salutáre tuum secúndum elóqui\emph{um} \textbf{tu}um.
\item Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}bum:~* quia sperávi in sermóni\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\textbf{quá}que:~* quia in judíciis tuis super\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Et custódiam legem tuam \textbf{sem}per:~* in sǽculum et in sǽcu\emph{lum} \textbf{sǽ}culi.
\item Et ambulábam in lati\textbf{tú}dine:~* quia mandáta tua ex\emph{qui}\textbf{sí}vi.
\item Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}gum:~* et non con\emph{fun}\textbf{dé}bar.
\item Et meditábar in mandátis \textbf{tu}is,~* quæ \emph{di}\textbf{lé}xi.
\item Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\textbf{lé}xi:~* et exercébar in justificatióni\emph{bus} \textbf{tu}is.
\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirítu\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæculó\emph{rum}. \textbf{A}men.
