\item Bonitátem fecísti cum servo tu\emph{o}, \textbf{Dó}mine:~* secúndum \emph{ver}\emph{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sciénti\emph{am} \textbf{do}ce me:~* quia mandátis \emph{tu}\emph{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer ego \emph{de}\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \emph{cus}\emph{to}\textbf{dí}vi.
\item Bo\emph{nus} \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas su\emph{per}\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac cor \emph{e}\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \emph{me}\emph{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia humi\emph{li}\textbf{ás}ti me:~* ut discam justificati\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex o\emph{ris} \textbf{tu}i:~* super míllia auri \emph{et} \emph{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et plas\emph{ma}\textbf{vé}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et læ\emph{ta}\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\emph{a} \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\emph{mi}\emph{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut con\emph{so}\textbf{lé}tur me:~* secúndum elóquium tuum \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes tuæ, \emph{et} \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\emph{ti}\emph{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\emph{runt} \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\emph{dá}\emph{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur mihi \emph{ti}\textbf{mén}tes te:~* et qui novérunt testimó\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\emph{bus} \textbf{tu}is,~* ut \emph{non} \emph{con}\textbf{fún}dar.
\item Glória Patri, \emph{et} \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et nunc, \emph{et} \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.