\item Bonitátem fecísti cum servo \textbf{tu}o, \textbf{Dó}\textbf{mi}ne:~* secúndum \emph{ver}\emph{bum} \textbf{tu}um.
\item Bonitátem et disciplínam et sci\textbf{én}tiam \textbf{do}\textbf{ce} me:~* quia mandátis \emph{tu}\emph{is} \textbf{cré}didi.
\item Priúsquam humiliárer \textbf{e}go de\textbf{lí}qui:~* proptérea elóquium tuum \emph{cus}\emph{to}\textbf{dí}vi.
\item \textbf{Bo}nus \textbf{es} tu:~* et in bonitáte tua doce me justificati\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}per\textbf{bó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\textbf{ó}rum:~* ego vero legem tuam \emph{me}\emph{di}\textbf{tá}tus sum.
\item Bonum mihi quia hu\textbf{mi}li\textbf{ás}\textbf{ti} me:~* ut discam justificati\emph{ó}\emph{nes} \textbf{tu}as.
\item Bonum mihi lex \textbf{o}ris \textbf{tu}i:~* super míllia auri \emph{et} \emph{ar}\textbf{gén}ti.
\item Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}ma\textbf{vé}\textbf{runt} me:~* da mihi intelléctum, et discam man\emph{dá}\emph{ta} \textbf{tu}a.
\item Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}ta\textbf{bún}tur:~* quia in verba tua su\emph{per}\emph{spe}\textbf{rá}vi.
\item Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\textbf{dí}cia \textbf{tu}a:~* et in veritáte tua hu\emph{mi}\emph{li}\textbf{ás}ti me.
\item Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}so\textbf{lé}\textbf{tur} me:~* secúndum elóquium tuum \emph{ser}\emph{vo} \textbf{tu}o.
\item Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}æ, et \textbf{vi}vam:~* quia lex tua meditá\emph{ti}\emph{o} \textbf{me}a est.
\item Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\textbf{cé}runt \textbf{in} me:~* ego autem exercébor in man\emph{dá}\emph{tis} \textbf{tu}is.
\item Convertántur \textbf{mi}hi ti\textbf{mén}\textbf{tes} te:~* et qui novérunt testimó\emph{ni}\emph{a} \textbf{tu}a.
\item Fiat cor meum immaculátum in justificati\textbf{ó}nibus \textbf{tu}is,~* ut \emph{non} \emph{con}\textbf{fún}dar.
\item Glória \textbf{Pa}tri, et \textbf{Fí}\textbf{li}o,~* et Spirí\emph{tu}\emph{i} \textbf{Sanc}to.
\item Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\emph{ló}\emph{rum}. \textbf{A}men.